點解大多數的香港公屋家庭會窮足三代唔係無原因😑

因為由你細細個開始
已經有一套套路
用最低成本去養大自己個仔女
然後搏佢成為人中之龍

喺你5歲有認知嘅時候收到第一封利是
你好開心 然後老母一手搶撚左
同你講 阿仔 等媽咪幫你儲起佢
你信以為真

喺你7歲嘅時候入左間屋邨小學
偶爾放學經過小琴行見到部鋼琴好靚
返到屋企問下媽咪可唔可以學琴
老母同你講 鋼琴呢啲有錢人先玩
細路仔只係會讀書㗎
唔好學埋曬啲無謂野啦
悶就落街打波啦
於是你落街識左一班豬朋狗友

喺你12歲嘅時候要考呈分試
老豆日日叫你去溫書
如果唔係就好似佢咁窮
養唔到老豆老母㗎啦
自以為懂事嘅你
覺得要為屋企做返啲野
但打開本書你無從入手
你問老豆呢條數點計
佢叫你唔好阻住佢賭馬
只好自己死記硬背

13歲嘅你入左一間band2屋邨中學
當你開始要問老母攞飯錢
佢竟然同你講1日只會俾20蚊
你同佢講話學校出面食40蚊一餐
佢叫你食學校20蚊劣飯

16歲你準備要考dse
你去完hku oday發現大學生活好似好美好
渾渾噩噩讀左15年先發現自己無讀過書
你急起直追 有次經過燈塔見到一車車名校生走出黎
你知道考試係有捷徑 於是問呀爸攞錢補習
呀爸同你講
屌 我以前讀書使鬼補咩
而佢忘記左自己嘅職業係一名保安

18歲放榜當日 你得到了433333
你含淚去報bba asso
結果你辛苦左兩年入返正式大學
你急不及待想去玩玩時先知道
入面全部英文叻過你 有才華過你
group project無人同你組
intern都係靠關係/爆gpa先有份玩

22歲畢業時候
你搵到份1xk 起薪嘅工
回首一望屋企人完全無support過你
當你同佢攤牌佢又話你不孝
仲叫你準時俾8k家用
基於責任同無膽你又唔敢唔俾
結果公屋又排唔到
搬又搬唔到出去住
日日就係咁俾老豆老母撚
完

我估以上最少有一半係公屋仔女嘅寫照
俾人由細搾壓到大
有啲人已經無咩知覺
覺得用錢塞住佢把口就算
但呢啲簡直係我童年陰影
成日發惡夢都係呢啲片段

利申
爛仔小學-6入左band1
自己偷老母錢+利是錢補習
俾我碌左入hku
呢家每年問政府借足non-mean grant-loan
定期返下工
一畢業應該儲到15萬
然後即刻搬出去住
工廈又好 劏房都好
已經講明以後只會俾$20x30家用

又係呢d 老生常談
爭氣d 啦垃圾

兩秒就睇完？
你又知我唔爭氣

唔認同 英文自己學啦

呢家已經好左好多啦
以前真係啞撚黎

我意思係你寫野爭氣d
唔好寫埋d 老生常談

個利申同個故都唔啱嘅
你入band1嗰刻已經走緊同好多人唔同嘅路

又多一件垃圾

新界嘅band1尾=港島band2中
話就話係英文學校但上堂絕大部分都係中文（包括英文堂）
我唔覺自己會比band2嘅人行得更易
加上生活環境 細路仔貪玩性格
你唔係有興趣/老豆老母俾你嘅fixed schedule
你根本同一個普通band2學生無咩分別

咁諗落我都算幸福
雖然都係公屋出身
都由細到大屋企兩老都比曬所有佢地有既野我
所有要學既興趣
鐘意食既野
喺佢地能力範圍既都會比我

佢地亦都知佢地自己讀唔到書
所以都無話好逼我讀書 考咩好大學
唔好學壞同成績太差就得了

啱啱fg 考到政府工 2xK人工 雖然比上不足
但就算佢無逼我比家用我都比差唔多一半佢地當報答佢地喺我細個嗰陣對我咁好

就算係你啲功課用英文已經好大分別啦

無錯
明明我好努力但永遠老豆老母都係睇唔到
覺得呢一切係必然
有時你好想愛佢地
但係你做唔做得出又係另一個反思嘅地方

bba asso
上網查下第一個b係咩意思啦
仲話自己讀kongu

講真嘅 好多band2有一至兩班都係用英文教學
你都讀過中學 即使你係band1/2都知老師想要咩
好多時都得過且過抄答案 test求求其其合格就算
有幫人補過習 雖然老豆老母係怪獸啲
但起碼唔會令佢走歪路先

偷老母錢去補習會唔會勵志咗少少

無讀過唔知 sor 9

月經

呢個1000%真人真事
你叫我高中仲走去返m記真係無能可能
靠學校啲爛鬼notes 除非真係好俾心機+好多時間睇
你想明曬真係無咩可能

可能樓主就係讀hku先唔知

你可以俾好D嘅你下一代

近排溝到條公屋妹
太撚大對比
加上老豆頭先食飯又屌柒我
上黎呻下姐

唔知自己適唔適合生下一代
未真係完全經濟獨立都下唔到定論
但至少知道要俾最好嘅野佢囉

有時我老母對我都ok ge
老豆真係究極戇鳩智障+以為自己好撚勁
有時上條女屋企食飯見佢地成家有講有笑真係好能葡萄

啲怪獸家長應該個個都咁諗

咁都唔係求其講句野出黎而又唔知真實意思係乜架
利伸 好鐘意查short form

Lm

利申窮撚家庭
父母從來冇比壓力我，反而係我自己成日比壓力自己
而家year 3 搵intern 搏ibank 搏唔到就對唔住父母咁多年d 錢， 雖然佢地成日話將來出黎照顧到自己就得

你攪到我都好想喺到呻吓
細細個對音樂幾有天份 阿爺執咗部鋼琴返嚟畀我
我爸屌我爺點解執部琴畀我攪到佢兩公婆要畀錢我學 而我嫲就鼓勵我學後尾仲送咗部鋼琴畀我 到我可以入大學時我爸唔贊成 叫我教琴就算數 同我媽講情願攞筆錢畀我考埋演奏都唔想畀錢我讀大學
但佢就同時成日比較我同佢一個有錢朋友讀國際學校個仔話人地點上電視參加賽車比賽 但又唔諗吓人地父母畀幾多嘢佢
由細到大老豆老母對啲教育制度冇咩認識 我升中學係我中學老師同老母講叫我一定要入女校 佢話怕我畀男同學追攪到冇心機讀書就咁就擺咗我入一間跌緊band校風好差嘅中學 我嘅人生規劃同目標全部都係自己好細個就幫自己諗
今時今日我爸連我讀咩大學都唔知
好好彩我嫲生前留低筆錢係畀我讀大學而唔係留畀我爸 唔係嘅話實畀佢個仆街賭哂咁我就要自己借錢讀
我爸媽今時今日都有少少自豪佢地兩個都低學歷但我就入到大學 但我真係覺得今時今日嘅成就佢地兩公婆根本冇份

樓主講英文嗰到 我係讀英文系嘅
我好認同樓主講嘅嘢 我今時今日英文好都係靠返啲鬼佬公司嘅part time去製造一個充滿英文嘅環境畀自己去浸
但就算好努力都好難好似人地由細到大浸過咸水海嗰啲咁

利申: 公屋補咗地價 每一到sem break冇得抖 要即刻瘋狂返工for下一個sem 老母會問我攞家用

因為信你所以先覺得勵志， 正常偷阿媽錢去買點數卡， 你懂的

唔使還錢？

同你差唔多情況，不過後尾老豆老母離埋婚我無心機讀書比學校勸退埋入左間band3尾，老母重成日屌鳩我唔讀書不如出去做地盤養佢，好彩中六識醒讀返下書dse叫有廿頭分，都係窮都係做狗但起碼可以做隻貴少少既狗

利申預左畢業即走一毫都唔會比

要吸自己下一代血既父母根本係自私廢柴
自己係個社會生存唔撚到就靠仔女養
一係就賺到錢攞哂去賭，完全無諗過為仔女付出，生出黎就算

加油
我高中先開始學彈結他 差唔多日日都彈
彈左幾年竟然有人問我picking咁好係咪由細個學起/考到幾多級
一黎我連樂理都唔識二黎咁遲先學已經唔係為目標
純粹為興趣
有時諗起如果我細個開始學樂器
分分鐘條路完全唔同曬

要呀 當比政府家用

呻下姐 算啦

屌你中撚到

不如同我夾租

完全唔明點解呢啲賤種要學人生仔。佢地窮/廢某程度上都係上一代造成，自己經歷完都仲要生 養兒防老冇得頂
利申死窮撚靠自己入U，睇見兩老與有榮焉咁真係好撚想嘔

如果有一日你去外國生活你就會明白無論你幾讀書唔成都好
細個學校有接觸英文同冇接觸英文嘅分別其實幾明顯

成日都覺得社會係需要我呢啲咁既垃圾
真係唔係個個都可以心想事成
垃圾band2仔 屋企冇錢冇公屋 讀緊asso

exact7ly
但又要話呢家d大學生無撚用

asso都駁到上去嘅 加油

應該同條女住（如果唔散

好多時候係父母眼界短
根本唔知自己個仔出社會可以讀咩做咩
淨係知想個仔有個穩飯碗
到大學揀科個仔都唔知有咩目標
淨係想揀個穩嘅工
好多fd都係到排jupas都唔知想讀咩

我祖父個代窮 老母讀書勁
但差d比佢點左去做老師
讀過碩士出過國先發現眼界嘅短
先發現自己有機會做科研

到我呢代聽老母講先知外國機會有幾多
係香港冇科研行業
個個老一輩都係點你去教書
香港教書雖然唔係話好窮但都比唔上出國

中學果陣飯錢少之餘仲要冇零用錢，連放左學同同學出去玩下食下野既錢都冇，到高中自己出黎做野先叫做有返啲正常社交，補習就從來都冇 而家做緊asso仔，冇問屋企拎錢亦都知佢唔會俾，上到嚟洗費又多咗，所以同時打緊幾份pt 星期一至星期日都要番工

$20x30 家用

樓主好撚勁 公屋入HKU萬中無一
其實讀過下書都知入唔入到U甚至係咩U都係屋企有無錢既問題
有錢自然除左以身作則、有關係仲可以提供更多教育資源，多才多藝就係咁黎
其實大家起步點即智商係差唔多，根本係由細開始已決定贏輸
我唔贊同窮撚唔好生仔，我覺得每個人都有權追隨自己既perception of good組織家庭
只可以概嘆自己生於此世界，然後默默認清自己係咩位階然後安安份份做呢個位階應該做既野，有人同我講過「開開心心做個柒頭都幾好丫！」，呢句令我唔會為自己定d偏離現實既目標，亦令我做人開心d。

利申：屋企中產，asso入CU
係中六去私補英文先知原來其他人個底一早已經打得好好
自己上到大學更加覺得比唔上人

so true

因為窮人唔明咩係資產

中產買d以為係資產既負債

如果窮又讀唔到書又冇眼界可以點？

因為窮人唔明咩係資產
中產買d以為係資產既負債

600不如唔好比啦垃圾
係要計足佢
唔該由你出世果刻開始計
正一社會垃圾,自己人生失敗仲要怪老豆老母
唔死都無用
你第時唔好再生仔害下一代
下一代IQEQ低就係你呢D垃圾拉低哂個CURVE

600不如唔好比啦垃圾
係要計足佢
唔該由你出世果刻開始計
正一社會垃圾,自己人生失敗仲要怪老豆老母
唔死都無用
你第時唔好再生仔害下一代
下一代IQEQ低就係你呢D垃圾拉低哂個CURVE
(專登再引用回覆,費時垃圾樓主當睇唔到)

樓主真係好勁
如果我有你一半咁自律就好

利申：小康之家，讀垃圾u，依加新年都唔敢同人講自己讀u

咁睇黎你都唔好生下一代好啲

放心,我唔會生
普教中,普教小,仲有普教幼,英藝幼稚園都教緊普通話
根本呢個香港,新生代一定活受罪
無興趣幫正苦增加出世率

師兄，雖然你岩岩啲言論我唔太同意，但係你假假地都係個香港人，不如試下生個抗衡下赤化都好吖 就算抗行唔到都承傳一下廣東話

利申：我都教緊我細佬唔好寫簡體字，但係有好多老師已經成日影響依加啲細佬，我都好心痛

窮人思維 ~

其實我最唔明點解窮人要生，你辛苦時，個仔又辛苦

無計，日日都要為目前基本既野煩
無空間去諗其他野。。。

個社會洪流係咁,你反抗唔到...
當一大班小朋友都學緊簡體字,
你想像下,你細佬因為你見識多左
知道呢種係殘體字,比文盲學既,繁體字先係中華文化傳統精髓
但佢始終係小朋友,仲未識人情世故
係學校大大聲話"各位同學,你地唔好寫呀,殘體字係比支那人學的"
最後結果可能係輕則比人杯葛,重則好似董之英事件咁比人BULLY
無論點,係學校度一定過得唔愉快
學校生活=童年
童年有陰影,第日大個都唔知有無情緒病,甚至可能怨你呢個大佬
總之,細思極恐,唔想小朋友赤化,但又唔想佢唔合群比人排斥比人蝦
都係唔生了

出到黎做野，你仲多野埋怨～

點解同學，朋友買樓會有首期？

結婚會資助？

自然咩都無？

要租劏房/幫人供樓 ？

上一代廢係事實， 但你仲有時間去向上流， 埋怨上一代是無用的

後半段我就無你咁叻入到u英文亦唔識多個

呢乜撚嘢家

畢業做英文老師
可能可以擺脫公屋輪迴

天道酬勤

Really like what you wrote.

HK, or any other places, it's you who decides what you will become.

Be a smart, decent man. Achieve all you can be, bro.

屋企冇錢都逼我去英國讀大學

樓主唔好生細路仔，你咁既思想生下一代分分鐘窮足第四代。

佢lee 代應該會變怪獸家長 捽到個仔跳樓果種

美斯個故係咪爛尾？

講到出世有得揀咁
你有冇留意你提出論點嘅時候冇論據冇解釋，只係擺出一副老屎忽嘅樣就自然為好有道理？

你呢種講法係咪暗示歐美等唔俾家用嘅地區係垃圾？

生兒育女係應該老竇養仔仔養仔，財富要繼承先有得錢滾錢。作為父母生得仔女出黎就有責任養好啲仔女，而唔係生一打出黎搏其中一個變中產養返自己。

人嘅資質有限，勤力只可以餓你唔死但公務員都未必有得你入。

用你所講嘅「生性」去「孝順」父母，再生返兩個，一代人養三代人真係唔窮都難

雖然佢地對你好好，但俾一半家用
搞掂咗自己先喇，等你養除外
已經冇父幹，重要俾咁多錢點買樓結婚

做得好
,我都只會計返家用比
仲有窮人製造左你出黎被折磨都未同佢地計
同養育之恩打平,唔洗佢地賠

ON9,呢段高質

一樣經歷

大部分認同
雖然公屋學琴既都唔少
但係大部分公屋家長心態都係覺得呢d係多餘既
淨係focus張成績表靚唔靚
佢地仲停留喺勤力就可以發達既年代

你個perception of good可以代表未被出世嗰個？

係 樓主快啲死左佢

懶好人
窮生仔本身大罪
佢地博到你成材
但我都係唔認同窮人生仔

其實係你以為住公屋既窮。但你唔知其實。有唔少公屋既係大陸有樓，有戶藉。定時分錢。根本個d人精甩尾， 笑緊你班自以為住私樓好威威。一出黎做奴隸既人。

識個朋友住私樓老豆開公司，dse 果年先搞離婚，老豆外面搵咗件有夫之婦想迫走佢老母，老母情緒病，日日放學要返屋企睇住老母+細佬
老老實實，大把傻西係i school 考個ib 再入神科，入到大學見到果班人，懞撚咁樣，我都想考Ib ，我有得揀咩

搬出黎住都係輸

人比人比死人

$600

樓主講得好真實好入肉，大部分窮嘅家庭都唔識教育呢回事，唔識栽培個細佬，冇乜高質嘅思想價值觀比到個細佬。浪費晒學習嘅黃金時間

所以點解d死窮鬼，唔係全部但好多，冇乜見識又唔熟社交.

我同意樓主唔好生仔，冇錢生根本係害咗兩代人

你以為得優勢有得繼承？劣勢都有

———

我細個屋企都窮，老母養起三代人，另一個乜都唔做

而家叫捱過咗，我咃兄妹見佢有乜想小錢想使都幫佢俾。佢只會叫我哋比返自己個份合理家用

咁同樓主提出嘅scenario有三個大分別
1. 要求俾好多家用
2. 上一代生兒育女嘅時候嘅出發點
3. 我老母嘅家庭唔窮

樓主提出嘅論點係咪真係錯？就連移民香港堆「大陸中產」，只要佢係讀過書都知道你要倍家族有錢，必需要有一代做起點令財富有得繼承

樓主已經俾哂前設係公屋出身兼「窮三代」，即係父母嘅父母都窮。呢種窮喺貧富懸殊下只會加劇，因為「富人」知道點樣下一代增加優勢

窮父母由頭到尾都只係賭大細咁搏自己仔女係「草根醫生」，殊不知自己係仔女嘅負擔，仲要拖足佢哋二十年

———-

樓主俾哂前設係窮三代，唔好九唔搭八啦

而家啲公屋撚個個都學琴架啦
請願考零分唔温書都要學

呢啲case真係死局黎，我都係住公屋長大，父母學歷低，但由細到大都算係幾support我。唯有自己努力啲，以前見到啲有錢同學真係好羡慕
好彩憑自己努力考到physio，叫做餓自己唔死

仲有窮人家庭

好撚興好著重傳統，做節過年過節巧立名目

要仔女孝敬！

都係睇父母
而家呢一代又唔同左
而家窮撚定有錢都會俾仔女學好多野

咁似我…

大把有樓有錢補習嘅都廢到不得了
而且比例佔大多數
冇乜錢但勤力上進其實好多

不過最主要係睇老豆老母識唔識教 個價值觀 處世態度
有錢唔識教同冇錢唔識教一樣都係咁衰
所以唔好淨係將你嘅成就歸究喺你老豆老母有冇錢

其實住公屋都有好多意識到你上面說講既野，所以公屋佢都好多學琴補習社

龍床不及狗竇，山珍海味不及粗炒小菜

垃圾文勁多支那用語。

睇完成段都覺得樓豬好值得同情

但睇完第一個回覆屌尻你

家底窮唔係問題
係連個思想都窮埋就冇得救

與其怨天怨地 不如當下自己努力啲
第時再諗清楚自己有冇能力生仔
咁先係成長

成日因爲生唔生同老母嘈
聽到「生到就養到架啦」就憎

但真係請大家唔好再散播負能量教壞下一代

應該唔只公屋會係咁 應該係上一代冇乜讀過書都係同一個思想 不過靠自己啦呻黎真係冇乜用

Agree.... I’m the same poor guy as you

一樣
冇旅行 冇補習
用利是錢買任天堂

英國政府就係唔攪咁多學位，等一班人認命做下層
一個二個 個個讀到大學專科神科，仲有人去渣巴士？做看更？

樓主係全職假膠

上面鳩up一堆野之後下面個利申完全牛頭唔搭馬嘴
信嗰個正傻鳩

波台狗開埋既假膠po係咁上下水準

所以英國咪咁撚垃圾 美國屌打

你話偷老母錢買點數我就信
去補習？樓主收收皮啦

一畢業應該儲到15萬

痴線
拎住個垃圾degree冇撚用
打份鳩工天未光就起身 天黑先收工
屋企層私樓年年加10%管理費 就嚟管理費貴過公屋租 仲要畀差餉地租水電煤

不如住公屋 咬老綜 再搵條女生兩件然後離婚 一人一件拎單親老綜
再激進啲就打斷腳趾公 拎白卡 搵即pay cash散工
肯撚定爽過所謂向上遊

好啦
掉轉當你而家有個仔剛出世
你應該點教

留意：無無限資源

窮人心態上錢係慳返黎，所以好難擺脫

睇啲正評就知幾多公屋仔有上連登
先唔理是咪假膠Post 內容很大程度同公屋仔成長環境差唔多
分別係思想稍為成熟嘅自己醒覺 搞返好自己人生 之後被屋企人攤大手板拎錢
唔醒嘅 基本上同老豆老母一樣 思想經濟能力等等 惡性循環落去

慶幸我係中六醒覺 爆返上去
老豆exactly文中嘅老豆咁 所以我只會幫手交水電煤 老母雖然唔叻同成日中伏 但佢盡佢能力比好野我 無錢都比錢我補習 幫我籌大學學費&留位費 所以雖然唔係同佢住 但每月都比緊4-5k家用

感謝中學恩師同我最愛嘅老母

我係垃圾
點樣可以學好啲英文

錢係要搵方法搵返黎，留係公屋圈子，諗住比幾千蚊租得過且過，永世都脫離唔到

好彩屋企小康之家
唔係好有錢但都可以做自己想做既野
兩老又無逼我做咩
好多野一出世真係整定

我都係公屋仔出身，有能力咪抽居屋，父母住得舒服啲，又唔洗對住公屋啲怪人

其實呢d post 好可悲

可悲在自己廢柴就埋怨父母

我算廢架喇，細時住公屋都，長大後一樣可以有車有樓有妻有兒年薪過百萬

另外有個親戚窮過我屋企，個仔一樣靠自己讀大學讀上去做緊教授

窮唔係罪，怨天尤人先係

睇美劇，學下聽啲口音先，或者聽多啲英文歌

最尾果句好啱，識人三十幾歲仲日日怨緊，而佢只係19文員，想點

你日日溫書 由小學溫到dse 考醫生 你就唔會窮3代

又唔係咁講，好似學鋼琴咁，無錢真係借錢俾你學咩

考試讀書果part唔係好認同
憑咩認為用補習上大學係老奉係必然
睇你都係比罐頭式教育洗腦洗到覺得人補我補 咪執輸

況且而家有手有腳就入到u
都仲係能力不足既 有咩好賴
賴遺傅？

由小學到中學都無過習
父母有話俾錢我去補習 但份人覺得補習無用
靠自己讀 但英文真係死証黎

前半段同你一樣
只不過DSE最後b5 30分入半神科 之後已經唔同曬
唔好剩係識賴啦

窮的確會令你眼光受限，先天係蝕人一截（我都經歷過升學無人指引，要自盲摸摸的無奈）

我有個中學同學父母欠債走咗佬，連食飯學費都係一邊一打一邊讀書賺返嚟，大把嘢無錢學啦

凡事睇你有幾堅決啫，屋企窮識唔識半工讀？

以前唔覺住公屋或者私樓有咩分別
後尾上到band 1中學先發現大部份同學仔都係住私樓
佢地放學成日都要上興趣班補習班
而我哥哥係band 2中學 佢大部份同學反而都係同條公屋村既人
先開始明白到資源上既差距
公屋家庭想向上流真係比較難

我7歲讀小學唔叻
英文無一次合格
老豆老母都半放棄我
唔期望我可以考得上band 1

13歲入中一
去左間垃圾中學，黑社會街童咩都有
身邊同學都好有錢
有得去旅行
有電腦有psp

17歲中6
終於醒覺讀書
半年時間由英文level 1操上去level 3
由老師預計我best 5 得1x 分
操到上去2x分

18歲入大學
英文係差少少
係識到朋友一齊捱4年大學
試晒上莊住hall 拍拖
返part time 養自己

22歲出黎做野（未過生日）
Fg 2x k
下年有機會上30k
屋企太窮full grant 讀書
唔洗還學債

搵籍口係最易的方法，亦係最廢柴的方法

我入到U完全明白咩叫天外有天 人外有人

無論我幾努力專心讀書，GPA 先勉強過到3.1

但最少我盡咗自己力，讀書之餘做送貨，賣報紙，做馬會，做統計員，做internal audit，做sales，做文員，做CS

天生有幾多資源係命運，盡咗自己能力仲邊有嘢好怨

其實係你自己廢
我隔離屋由細玩到大，
一個老母湊大2個女一個仔，
老豆真係做保安同狂瘋賭馬，
乜鳩都冇學過只係讀書借錢升大學，
1個女做社工，1個女做老師，個仔做政府工，
有冇前途係睇人，家人俾幾多輔助你都冇用，
係廢就係廢，身家都會俾你敗哂

估人父母最緊要係俾到個正確價值觀俾啲小朋友，做個好人

我好彩你少少
細個屋企都冇咩錢，但未到住公屋
初中個時都係得20-30一日飯錢
旅行都冇去過
但話去補習，阿爸阿媽都會死省死抵俾我去
因為佢地話讀書最緊要，唔想我大左要好似老豆咁捱
我都好好彩叫完三大d 神科畢業，而畢業幾年到而家佢地都冇問過我拎家用，正係話叫我留返多d 錢組織自己既家庭，到老豆真係做野做唔郁先養返佢

洗乜讀過先知架 你係咪個腦壞左？

樓主好叻
加油

其實窮資源就實差
有錢都用黎生活啦
又唔怪得你老豆老母
自己上進好緊要

我細個住木屋上公屋
單親
當年老母一個月搵得6千蚊
養3個
唔好話學樂器同興趣班
小學路果時連原芯筆都好奢侈
圖書館都無人帶我去
好在我地3個都識諗肯讀書
我入到hku
另外2個兄弟姊妹都入到好好既科
3個而家都叫專業人士
其實住公屋入HKU數字都唔係真係咁少
起碼我身邊都唔少
d人誇大左

我高中返m記 有咩問題？

點解你阿爺同阿嫲咁開明反而你老豆老母咁豬

自膠
係21歲出黎做野 （未過生日）

我勝在屋企人無諗住抽乾我
比好多自由我
都會肯用錢比我學樂器同補習
所以公屋家庭入面老豆老母係點真係會影響細路一世

好感動，哩d情況搬出去住來自己發展仲好。但搵到錢可以比多少少家用

20×30 nice

樓主忽略左一樣野就係出黎做野又係第二個世界
完全係講工作能力
如果樓主真係咁勵志
請繼續係職場上拼搏！

recall me about the story of the great Gatsby

Gatsby believed in the green light, the orgastic future that year by year recedes before us. It eluded us then, but that's no matter--tomorrow we will run faster, stretch out our arms farther.... And one fine morning-- So we beat on, boats against the current, borne back ceaselessly into the past.

agger
名校都唔一定代表教得好/老師會俾有用notes你
事實好多傳統名校都有一大堆學生連大學都讀唔到

讀書整notes就靠自己架啦
有啲人出去補完習咪又係考到一pat屎
以前讀書見得最多係曵嗰啲上堂瞓覺唔聽書 放學就狗衝去補習 心諗你係咪本末倒置咗

而家講緊父母窮無錢俾仔女，你就講半工讀 鬼唔知咩，小學生點半工讀？

樓豬好波

請善用起底功能

我覺得唔支持唔係問題
呢啲野唔係guaranteed而且冇得強求
最大問題係冇支持你又對你過高期望
自我增值嘅錢又冇 冇零用 分分鐘學費都要自己黎
衰啲仲苛求回報
真心呢啲條件下你下一代有咩成就同你完全0關係
可唔可以唔好咁不知廉恥

窮撚出身，靠自己入神科，識人脈，最後去左做投行個客

講到底都係睇自己

20x30好小學雞
你父母仲有間公屋 佢地都冇錢 又冇人理 實早死 你扮下野比幾千蚊 拎埋屋仲好啦 反正都不孝

Me...

睇書可改變思維

好惡

$20x30 家用

無錢俾咪無錢俾囉

小學唔學會輸在起跑線係商家佬諗出嚟呃鳩你

屋企窮就自然係受限架啦

樓主以為入唔到u 因爲無錢補習呀，仲未識打工賺錢？

知道果個咪就係讀緊asso 囉

自己都係公屋窮撚
仲要入左間中中
英文底已經打得差
好好彩老母肯比錢我補習
依家叫半上岸

最on9係啲窮人思想
講埋乜識人好過識字
有啲唔鍾意讀書就出嚟打工連嘗試下入大學都唔肯

成街都大學生
連張沙紙都冇大把工報都冇得報你連個eligibility都未掂到
重要ff人地識字唔可以識埋人
短視到咁 過多十年就會發現做乜重係咁低人工係都升唔到

試過有次同人吹水講緊返工
條友同我講唔好返工囉跟佢一齊排公屋 爆資產嘅話咪生幾件細路
係咪有病架 先唔講我搵多過佢好多 邊有人會廿幾歲大好青年咁都講得出口叫人唔洗要自己事業靠人靠政府就得 真係好肉酸 唔係以為咁樣溝到女下話

識字先會識到人
自己無料點會有人當你係一個有價值嘅人
要人地比利益你，首先你要有自己價值

否則只係想攀附上流，女人做雞或者可以嘅

連登成日都話得公屋得天下

偷錢補習

就算你屋企有錢供你補習學琴
你無能力一樣無成就
唔好講到你今日點點點係你父母造成
有本事讀公屋靠自己一樣考到上名校入u
搵份好工賺多啲錢

廢話，你同樣才能，如果你有埋上一代幫助，成就係唔係只會更高?
相反，你個人有才能但係大器晚成，為左短期利益失去左磨練機會，係唔係用多左時間先出到頭
呢個根本就唔係有效嘅argument黎

家境正常 但老豆老母低學歷唔識教
細個無學過任何野 英文極差
入band2/3中學 但老豆仲以為係band1(幾十年前係)
d零用錢攞曬黎打online game
有比錢我補習 但補習只係抄功課
去到中六換左2個好d既補習老師
成績開始進步 最後低空略過入u

依家人工唔差 可以認真咁規劃人生 但人生最大既遺憾 英文差已經無法彌補

英文差係所有窮撚嘅死症
中學已經知呢個問題用左整整兩年時間改變

其實睇係咩家長姐，我都係住公屋，老豆老母因為無讀過書，所以希望我讀到大學，唔洗好似佢地咁辛苦，細個果時，佢地叫我去學小提琴，學跆拳道，不過自己唔爭氣，打死都唔學，上到中學就比足錢叫我去補習，個時我又覺得自己醒，靠自己就得 dse考得果43443係jupas入左間學店 學貴雖然唔貴，但係佢地一樣照幫我比晒，仲話比錢我去外國讀書 我覺得佢地真係比晒最好既野我，係自己唔爭氣。

但我唔係窮撚
老豆老母用半窮撚方法去教
覺得參加所有活動都係曬鳩氣
無機會比我提升學英文既興趣
我自己又對英文無興趣

咁無計
我就係純覺得英文好重要而去學好佢，無關興趣事

我覺得公屋家庭都有分幾種

一種係地獄mode，家庭問題好嚴重，例如有家庭暴力，就算唔打交打到報警，都日日返到屋企都家嘈屋閉果隻，老實講你又想望子成龍，屋企連個正常啲靜啲既讀書環境都無，又成日比人鬧，處於青年期既人，邊諗得咁多同咁遠，多數都係逃避同自我放棄就算，最後就跌落世代貧窮既無間地獄輪迴

一種係屋企窮，極短視，成日催你出身社會做野，覺得入大學得張沙紙為乜，又要晒錢讀，不如早人幾日搵多幾個錢旁身啦，明明仔女讀到上去都唔比錢你讀，搞到中五（而家既中六）畢業就焗去做啲牛工，好彩既，兜兜轉轉去到30中最後都兜返入正路

一種係屋企低收入，唔可以學野進取同補習，但有家庭溫暖，屋企人死慳死抵都用晒資源support你，周圍借錢都供你讀書，有咩問題會一齊諗方法解決，呢堆朋友多數係最成到材果堆

一種係mode，屋企做地盤出現金，月入幾萬，一係就做公務員，生活唔成問題，旅行都叫做去到，要補習或學野都無問題，應有盡有，呢啲就真係睇個仔女自己本身質素，因為條路叫做比較易行，無藉口比你廢

你絕對係千中無一既例子

我記得我英文攞3 岩岩過到入u條線既辛酸
係考之前個一個月 補習加左堂 1個月補左17堂英文 私補 每堂3-4個鐘 一直好撚感激當時啊sir 咁肯幫我

樓主講得好中point
我朋友exactly 係呢個case
好欣賞樓主既上進心

樓豬根本就係典型有父幹但覺得靠自己既撚樣
偷咁多錢去補習屋企真係會唔知咩
利是錢夠補習好意思話自己窮咩

我覺得你完完全全唔洗比家用
佢地冇養過你 你做咩要比？
唔好話咩 供書教學 乜乜柒柒
佢地生你出尼 係佢地本份
呢啲唔係bonus
你可以比番佢一直以尼比你嘅額外錢
例如。。我都諗唔到佢地比左乜撚野你
零用錢唔係額外錢 何況係$20 真係多謝哂
完完全全感受到個種心酸
你以家可以比水費電費 除3
然後比你呀媽家用係for你2-3餐
認認真真草筆錢 搬出去住
最好同啲朋友一齊住 幫手比租金

利申 因為咁樣我自己同3個朋友住
每個月租金3000蚊 爽到pk
自己搵2萬 慢慢草 然後搵到自己伴侶又可以同居
開心生活 唔洗理佢地 退休嘅話 你可以比「多啲」
夠佢地生活米得 叫佢地食頹飯囉

講黎聽下

咪係，我當年完全無錢補習靠自己都係咁

小氣鬼

讀到書 搵到錢又點？
比600蚊家用咪無品囉

細個偷完錢有無還返比伯母？
書簿費 燈油火蠟 有無比返伯母？
仲要有面目懶屋企人

Btw 15萬包唔包grant loan先？
學費邊個比先？

公屋撚 老豆老母社會最基層（保安，清潔）
FG 5萬

有父幹洗乜偷老母錢補習

咁講法老豆老母俾左條命你
你就應該自己處理

咁老豆老母俾左條命 踢你去保良局都冇問題
你可以自己處理

人既問題，我同你一樣公屋窮撚出身，小學時想學琴屋企無錢咪搵老師教，我中三前都一直有返去小學到跟個 Miss 學。
中學無錢補習咪問同學借 Note 再拎老師既歴年 Past Paper 來操，CE AL 都係咁。
CE 後都無問過屋企拎錢，入 U 後直情學費都靠 Grand Loan。

on9仔

老豆老母都天生天養得啦,洗撚比家用,仲比20x30

點解而家好似唔補習就唔識讀書咁？
我明有錢係條路鋪好晒 係好行同舒服好多
但住公屋都未叫惡劣到咁呀
有咩唔識咪問同學問老師 網上又大把免費資源
你同人地環境唔同 都仲諗住行人地既路 咁梗係乜都做唔到

公屋出身, 深明條路係行緊hard mode, 但唔同意20x30 係咩概念

屋企無產家庭公屋撚, 但叫做父母勤力搵錢可以收支平衡養活到屋企
由細到大屋企人都唔會點理仔女既學業, 而更加既係佢地知識水平根本太低...
阿哥細妹會考仆哂直 一個2分一個1分
自己都算有少少讀書潛則, 後知後覺下用多左兩年時間入u, 當然中英文係差到爆

依家做野都幾年, 有keep住比家用,
覺得啲野好case by case, 於我而言,雖然佢地唔係full support 溫室小花咁培養住你成材, 但至少佢地自己盡過力做野搵錢養活屋企同埋知佢地想對自己好(雖然無能力), 但我會感恩先

樓主出文啦屌你

窮撚公屋老豆老母：當年我又咪乜乜物物之後又咪生存到而家。

屌你老味，當年自己冇料冇條件冇資源就咪撚生咁多啦。

搞清楚，歐美地區嘅人一樣唔俾家用，你覺得佢哋都係冇品？

俾唔俾家用同有冇品係兩回事

我自己個case 係自己申請grant loan自己俾學費，讀U嘅時候就已經俾緊家用

俾唔俾家用好多因素決定，其中一點可以係「父母有否有盡力養兒育女」

樓主俾落嘅scenario 絕對有充分理據唔俾家用
生下一代然後要「養育」係責任，你有權決定唔生，生得要養要教就係責任

我唔同意偷屋企人錢，但咁同俾唔俾家用係兩回事。

唔係講笑，睇你篇野我以為我自己出左po

無乜辦法，總有覺醒既第一代，你既下一代自然會比你好

樓主你開啲Po 都幾多元化

對比你地講既，我覺得自己係一個好幸運既人，雖然住公屋，由細到大好多野都冇，但兩老冇要求過比家用，係我鐘意比錢佢地洗先比

而家大學畢業三年，月入30k左右

咪屌我不孝呀，我對佢地好好架

父母一向都係仔女嘅榜樣，你點樣對仔女，仔女就點對返你同埋下一代

唔係窮就一定話係仆街
係唔係仆街在於出發點
有人為養兒防老
有人為傳宗接代

前者係仆街，後者係愚孝

但成長過程入面有冇盡力養育，先係仔女會成為咩人嘅關鍵

唔好單單困喺「家用」呢個level，呢樣嘢本身同窮，或者品格冇關係。講到尾每個人背景唔同，你講得抵俾，唔代表個個都覺得抵俾。

樓主講嘅Case 絕對係窮三代嘅原因，每一代嘅負擔越黎越大。好人好者經濟起飛點會搞成咁。而家你見到嘅「中產」，就係不斷將「優勢」一點一滴咁累積俾下一代。

8k家用
不如同另一半出黎住仲開心

係 我嫲好有遠見 當日佢想我學琴係in case我讀唔成書都可以教琴過生活 佢死前都留咗筆錢係畀我讀大學 我爸從來冇意識係要供書教學 佢唔想我讀大學就係想我快啲做嘢畀家用
同埋如果唔係我嫲當日話買樓嚟收租嘅話
我爺依家都唔知點算 事關佢地三個仔都係中意賭 個個都40歲以上但冇畀過家用我爺
我爸試過叫我呃我爺錢
而我二伯成四十尾先嚟娶個大陸女人落嚟生仔 一個月搵2萬都仲要我爺幫佢交租
同埋我爺爺嫲嫲都算中產 我爺之前係公務員 而我嫲係護士長 就算佢地有錢、有幾層都好都慳到癡線 我爺買餸係從來唔洗錢 佢去街市執啲人地爛嘅唔要嘅拎返屋企剪走啲爛嘅揀啲靚嘅嚟煮 佢到今時今日都仲會每朝落樓下攞報紙拎去賣
我媽依家有個念頭想按咗依家層樓 將舊錢分開2個首期 （一筆係買返住緊依到 另一筆就買新嘅） 想2邊一齊供 咁樣我同我男朋友都可以供定樓第日有頭家或者拎嚟收租都好 但我爸唔肯
仲有 一直以嚟我媽都有畀返啲錢畀我爺當有份供我讀書 我爸成日屌我媽畀返錢我爺

家底好通常讀書都好好多 讀得醫都多數呢類人
有d去大公司返工都係學野 之後都係做返生意
一係幫屋企生意手

窮撚父母根本理解唔到身處唔同階層果種差距有幾大 不論基因 學識 教養同人脈 呢樣野我諗到你
擺酒都明

樓上所謂幾出色既例子都係搵緊幾十k 都係幫人賺錢
真正改變命運 離開窮撚階層 一係醫生 一係做生意 2條路最普遍

家底最好個堆無人會讀醫
讀法律讀金融經濟就有

其實如果你醒，學業對你黎講唔太重要。

真正脫離窮撚啲兩條路Rich Dad Poor Dad都有講啦
一係識投資，一係創立企業
讀醫只係用時間換錢

起起底
之後大家可以出返去了

經歷同你差唔多
中學窮到行路行9個字返學，食$10飯
皮黃骨瘦
無補習，無上過任何興趣班
落街踢波識左一埋壞份子，打交劈友見唔少
又係asso轉degree
老豆又係搵萬頭養成家，又係賭馬，又會攞半份糧買手機俾自己
好彩既係，阿媽好錫我，同埋而家佢地只係問我俾幾千蚊家用就得

利申：三十幾歲，童年既經歷令我長大後心志好堅強
而家有樓有車有老婆有仔女，大家努力

所以話做香港人幾辛苦
比$600家用又無品
靠父幹買樓又話廢
靠自己買樓又話唔係買太古城就彈呢樣個樣
最好唔靠關係唔擦鞋唔做金融唔靠大陸
然後搵100k一個月比一半家用
再買太古城
老婆係乖乖處女日日唔洗返工仲要請兩個工人
講緊係30歲嘅事

我細個情況同你差唔多，但諗深一層冇依d咁仆街既父母都冇今日既我叫做係事業上有番少少成就。

但肯定既窮足三代既佔絕大多數

窮撚正正就係覺得讀完大學就一勞永逸
根本係錯

貧窮係會遺傳

我覺得好醒目

識自己搵方法解決問題

冇勇氣，決心，智慧根本做唔到

醫的確係時間換錢 但至少窮人黎講可行既野
有時間自由又有錢呢樣野已經係另一個層次追求了

岩
思維先係窮撚嘅最大問題
人窮志短
窮撚多數諗讀咩科就脫貧
有錢人係諗緊點樣運用錢去做投資/尋找生意機會
呢個時候窮撚會話自己無資本
而唔係諗點樣搵資本返黎

個人都幾相信窮撚出身而又入到大學既人都唔會想生小朋友
自己行過咁撚辛苦既路仲點敢生

點解每次假膠開post都有咁多人回
起底功能真係咁難用？

我係其他post都講到口臭
一來一味怨
二來成萬皮買部iphone 又捨得 拎去試下網上生意又唔肯
正評冇補充

你可以怨自己細個老豆老母比唔到資源你，你都可以唔俾家用
但係英文差嗰d關人撚事咩，以前讀band1中學，全級頭幾名，會考攞20幾分，好多都係住公屋，真係有心讀書咩環境係唔會有影響

我睇完篇野覺得你想講唔係住豪宅，最好可以鋪好晒條路讀到大學畢業，老豆就有間公司等你接手可以做二世祖，唔係就唔好生仔啦

我公屋出身識人讀到中3無讀書，出黎做勞動工作，而家25歲未夠都叫做老細有間細公司，唔算富貴不過都叫中產

我都識2個人去完外國讀左十年書，一個番黎做物流文員，一個番黎做髮型師，但係兩個都揸靚車

對窮人黎講讀書係易d脫貧，但係有錢人好多讀多幾年書只係為左逃避唔想番工

你爺爺嫲嫲根本唔係中產

只係外裡似中產，但內裡就係不折不扣既窮撚思維

唔係既你老豆同叔伯就唔會搞成咁

其實呢種先係最慘
讀完成個大學課程 洗屋企100-120萬
除非讀得好
有獎學金 畢業搵到工 拎到Visa 留係外國
如果唔係 返到香港
打份萬頭至萬中既工
慘過食屎
拎d 錢去做首期無咁嬲

樓主比我好啲，佢地話grant loan搞黎搞去好麻煩唔肯比資料我搞只好借non-mean，唔知以後點還

父母婚都未結屌閪唔戴套生左我 我1歲都未夠老豆走左佬 老母離家出走嫁過第2個唔返黎 dum我比阿爺湊
阿爺又得小5學歷 功課唔識問佢都唔會識 村屋垃圾小學+咁既家庭=band3垃撚圾中學
啲人雖然冇高雷咁誇 但個個都無心向學 教畜理得你死
中途阿爺有病冇人照顧dum左佢去老人院 叫返老豆返黎睇我 一個月都算唔錯有1400蚊 但暑假就冇
最後係啲咁既環境點會培養到好既學習習慣 書都冇撚點溫既我梗係入唔到u 入左鯨大 仲要係全校得我一個 其他都係5條2都有困難/入ive 學費仲要non-mean

但上到去越讀就越有heart 不過身邊都係band1仔 但英文水平都係差唔多 不過都認清左一樣野 就係人地exchange同零用問daddy攞就得 我就返份垃圾pt sales賺錢自己洗 想去exchange真係同發夢冇咩分別

最後發覺心態同習慣係最重要 但培養同support呢2樣野既 係家庭 冇家庭既支持 成功係會難好撚柒多 你只可以自己追返到人屋企既差距

真.
成個氛圍/環境唔同 接觸嘅人唔同 資源都唔同
到最後都係講努力問題
但係我想講 band1學生先天條件係好過其他先

屌 so fucking damn true
雖然屋企人都唔係話無比錢補習，但都係好後期
唔係好彩入到間band1可能真係唔會讀到大學

但個種父母嘅心態真係一撚樣
有$20飯食餓你唔食就算，完全唔會理中學階段無零用錢係=無社交=孤獨同自卑
然後放假又比說話你聽，一日到黑係屋企打機唔出去

你收皮啦

其實住公屋真係唔緊要架 但你至少都比返個正常家庭個細路啦係咪? 連呢樣都冇既人學乜撚野人生仔呀屌你老母 好不負責任

good

成班人又取暖

人生係咁架啦
遇到差既老豆老母
教師是但打份工
同學做 freerider
老闆欺壓你
同事就卸你膊
然後你自己就變成你討厭既人
下一代大個左又寫返呢d 野屌返你

有咩咁出奇
人性萬代

樓主講得好有道理
都好慶幸雖然自己屋企真係唔算有錢 但呀媽都好肯投放資源落我地身上 又學呢樣又學果樣 話要補習就點都得

咁講好d
賺錢方法有幾類，經濟學上叫business model。
1. 差工作->低月薪
2. 好工作->高月薪
3. 賭/投資/買樓->capital gain
4.創業 -> 支付薪金賺營運利潤

好工作都有分點得黎，學歷係得，但識人先係重點。

身邊係有錢朋友，都有一套有效既business model可以照抄，又容易搵到資金做reinvest。

平凡像我路過十個似我。。。。

上一代同資源係影響好大
唔係怨天尤人

早排先話張曦雯住黃大仙下邨都可以去美國讀書架

又真係 英文水平高中中一大段
讀上大專基本上全英
比起中中用更少時間就明

慶幸自己起上一代公屋入面

冇咁多男亞 咁多白咭

而老豆老母個段好match

教精你個下好難頂

自己唔係搵得多

學歷又唔係高

但係就諗住自己人生經驗豐富去教你野

做生意就覺得你會破產

買樓會覺得負資產

自己個套係世上最強

到話佢做人要向前望又話人唔知足

根本最簡單一個道理

錢並非萬能

但錢可以令我有更多選擇

我有錢一樣可以做佢做緊既野

只不過冇錢我就冇得唔做佢做緊既野

So9sad

人生起跌既野 好難講
巴打你屋企經歷左咩大事？

成長一樣
出黎做野已經講明
無論將來搵幾多 有冇加人工
只會俾5k

ou/ 恒大 top up bba
人地睇中咪當asso
即係野雞大學啊 用下腦諗下人地想點表乜啦 捉字眼會令你叻d ？

講詳細少少
你令我覺得吹水。。

難跑咗就肯定

我都窮過

鬼唔知樣樣老豆老母手到拿來好咩

ibank HR望到你屋企地址都馬上打折扣啦

你係咪我嚟 咁似既

$20x30
好波

咁你自己打地址你傻仔姐

你係咪無報過ibank intern人地個application link要填地址架

ibank 啲人眼角咁高， 見到地址可能連interview機會都冇。而且intern 大部分人入去都係靠關係ga la。

oso
eo
lo

勁人埋一堆 更勁天進步
廢人埋一堆 冇進步溫水煮蛙
睇連登就知啦

其實而家外資RP(related parties)係少左，因為早前請RP涉及利益輸送令佢地比人告
中資就多RP, ICBC IBD成堆官二代

吓樓主咁撚樣都入到band 1中學同kongu，未grad儲到十五萬仲唔叫爭氣 好想見識下閣下既爭氣

咁人地請左你叫你交住址證明你咪仆街?知唔知咁做係犯法

柒咗仲兜，死戇鳩仔

我阿媽覺得你係好既係唔需要教
然後日日屌我點解咁不孝，咁唔上進

唔好講碌入hku啦
相信你係有實力既

姐係你老母以前講明一日20所以你就比返一日20佢？
好想知佢咩反應

講到尾都係要靠屋企人嘅垃圾
自己唔識思考唔識獨立啲？
最緊個人識諗就會改變人生
這算你俾8k屋企
識得投資或從其他合法途徑斬獲就唔只1xk月薪啦
成撚日用月薪去睇人做標準
真正成功嘅人唔駛打工都有收入
不過只可以講屋邨窮撚行嘅路比有錢人迂迴啲
並唔係一定失敗
食腦嘅人絕處都可以逢生

得啦 行開啦 冇人想知你查short form

講得好中
不過樓主學業有成算好
唔使窮3代

你覺得係冇大陸背景就入到去？

中撚曬
不過屋企肯比錢補習

公屋好多富戶

同你一樣 屋企唔有錢但比晒所有野我
但我最後都係唔識發憤讀書 幫唔到佢地翻身

利申：茶記 10k人工

其實好多hku普通科
畢業幾年都係得兩皮人工
都未係脫貧

公屋撚here

由細到大成家都當我好似阿哥咁湊，因為佢哋覺得咁樣湊得大阿哥等於我都可以咁照板煮碗咁湊大，真係goodness logic

升中有料上band2，但都要我讀阿哥間band3（因為老母話唔想麻煩要兩間中學兩邊走

明明有得讀其他好啲嘅hd，但都要我讀間掛名中大嘅濕鳩CUSCS，仲要讀我唔想讀嘅it

坳極都唔聽，嘈起上嚟屋企一句「係咪想我死先安樂」，屌！都唔撚講道理，爆到呢句都出埋，我收皮囉⋯⋯

讀完hd，成績差，又見hd cert唔夠出面爭，然後做咗垃圾工儲兩年錢（對住啲智障同事濕鳩垃圾工兩年 ），然後就暪住家人讀top up，先有啲轉變

而家畢業成年，雖然都係做垃圾工，但至少人工多接近一倍，cert多一張，人地又唔理我係咪top up，直接當係大學生，應該識好多嘢讀好多書（香港就係咁撚現實）

而家真係寧願收收埋埋好多嘢唔同屋企人講仲好過

然後望返成為咗魔法師嘅阿哥，成身爛臭味，匿喺公屋，人工仲少過我，冇朋友冇興趣冇娛樂，除咗返工不出家門。
然後再望返年近六十嘅老母，始終養到我而家，話我愚孝我都要養到佢死，但又係冇朋友冇興趣冇娛樂，除咗買餸不出家門。

公屋窮三代唔係冇道理
思想守舊，行為自封
靈魂空虛，行屍走肉
不懂理財，不敢投資

喺我屋企完全展現到

請善用起底功能

樓主大學未畢業就有老公？

家長完全唔理係慘
但家長過份催谷都係慘

上面好多人講d 成功例子都係發憤讀書,跟住打份好d 既工就知眼界真係好淺,
比你好威咁搵到份3萬蚊既工, 其實係呢一刻既香港, 3萬蚊既工同2萬真係好大分別咩, 我又真係唔覺, 咪又係幫地產商供樓. 況且肯去捱下, 去地盤做, 大把師傅級都收緊3-4萬人工.
老實講, 公屋家庭係慘, 但中產都好撚慘, 咁努力累積財富, 努力教好仔女, 然後都係出黎打份多幾千或者多1-2萬既工, 都係買唔起樓, 都係要係香港做左牛供幾十年樓, 諗下就明, 而家個社會向上流既機會少左極多, 係時代既問題, 產業太單一, 太多社會問題, 醫療,教育, 住屋問題. 呢d唔係一個原生家庭有能力解決到既野。

睇富爸爸窮爸爸

窮人要投資/做生意先能真正改變打工嘅命運

身邊見唔少窮家庭出身做自己生意然後搵到食
洗頭妹儲錢去開賣衫鋪, 開ig shop
做物流儲錢買起架車然後慢慢接生意做, 做到有成team人
做工人出身做做下做判頭然後R下R下一大堆JOB, 發埋達
反而你話中產家庭, 你讀完HKU 出黎會敢做以上既野? 你專科畢業你唔去穩定打份工?
你可以怪成個香港社會資源分配不均, 出現好多社會問題, 令到好多窮既家庭無能力同上面個層D 人競爭, 但呢樣野我諗除左高福利社會,例如北歐個D國家, 基本上都係好常見既現象。
基本上全球化之下, 好多經濟模式固定左,壟斷左之下, 發圍既成數係愈黎愈少, 而且能夠發圍既人都一定係好上層既人, 因為佢地先最多資源, 呢一樣野係資本主義社會一定會出現既現象, 無得怪父母

揀hd開始你已經可以自己決定啦
點解唔企硬

投資失敗你咪又係怨佢

老實講如果搵得3萬幾蚊人工喺香港係幫唔到脫貧, 我以前中學好多住公屋既同學, 佢地努力讀書, 為既係最後想做到醫生/ AO / 督察/ 主任GRADE, 一入職起碼4-50K加人工會KEEP住升, 呢啲先係窮撚最大機會既脫貧之路, 再勁啲要發達就真係要有腦+膽識+運先好諗

依家讀書 真心體會到私樓同公屋窮撚嘅分別
住私樓嘅同學細細個 呀爸呀媽就迫佢學好多野 又奧數又國畫又彈琴
我地講起細個個陣睇咩動畫 佢完全唔知咩嚟
係冇童年 但人地有好多資源去support
唔怪得知之前有研究話公屋窮撚入U個%係咁少

我都想搵人夾租

你阿哥好慘畀2個死廢老害死一生

所以其實唔係好富貴既家庭出生
仔女都係會怨父母
所以樓主講既野
放係中產家庭一樣work

中產下一代唔做醫生其實冇乜用

中產仲有好睇你係咩行業有冇嗰行既人脈,唔係都係同平民冇分別

最諷刺係樓主既故既主角已經算係成功
住公屋有咁既家庭去到大學真係唔多

其實好多住公屋既父母唔係冇錢俾你補習
而係佢自己拎左去洗/賭，唔俾你
所以父母點教/培養真係好緊要

我反而係屋企冇乜錢，但係肯比資源我去學野，不過我冇珍惜，學每樣野都3分鐘熱度，所以到依家一事無成

係你以為人地冇童年

住私樓既人地童年不知幾精彩

我覺得好笑/離地咪轉載下
有咩問題 反正我幾中意俾人屌死全家

其實老豆眼濕濕咁同自己講對唔住冇盡到老豆嘅責任都好sad

樓上班撚樣話咩唔好埋怨自己父母冇比資源你 讀書靠自己個D
除非你地大把錢 唔係真係咪撚生仔出黎害死佢

可憐之人必有可恨之處

唔好話咩大唔大錢先生
at least你生咗就要負責任先
唔係當狗養

樓主個情況係父母唔肯投資，但又祈望回報

都係嘅 佢哋冇好好嘅家庭planning 搞到而家好撚窮

都係嫌棄屋企無錢姐
讀唔成書無好前途就開始瀨天瀨地

無得駁
父母野野都係識同你講錢
細個果陣一個星期得果廿蚊
仲要淨係幫我訂學校d閪飯食

窮人真係唔好生仔
害撚死個細路

日日同佢拗都話自己細個點教我
大個只不過潛移默化左
收皮啦 自從我小四開始無幫我溫過書
次次都係天才波（前一兩日先溫）+其他人廢就呃到個頭十先俾我-6入到band1
我高中講緊咩科又唔知
連我讀緊咩major都唔知
未入之前就屌我成日出街
廿分都唔知有無
我駁返佢無25分我切條賓周俾你又點話
最後當然25+
然後日日打飛機 功勞就歸佢 搞撚笑咩

都係嫌棄仔女冇畀家用姐

冇栽培仔女當下一代畜牲咁養冇畀家用就開始瀨天瀨地

窮人生仔就抵撚死啦
自己都搞唔掂仲生

20x30呢下夠絕

Steve Jobs有個好出名嘅演說就係講呢個問題 Remembering that you are going to die is the best way I know to avoid the trap of thinking you have something to lose. You are already naked. There is no reason not to follow your heart.
人終有一死 最終所得嘅野都會失去 所以任何人本來就一無所有 點解要俾自己感覺得到嘅成就 如hku學位/而家份工令自己驚會失去啲野而唔敢去闖?

Yes, live a life of which you will have no regret

quote多段佢講嘅野:
Your time is limited, so don’t waste it living someone else’s life. Don’t be trapped by dogma — which is living with the results of other people’s thinking. Don’t let the noise of others’ opinions drown out your own inner voice. And most important, have the courage to follow your heart and intuition. They somehow already know what you truly want to become. Everything else is secondary.

有好多父母祈望過高
自己讀書唔叻，又祈望子女讀書叻
自己搵錢唔多，又祈望子女搵錢多
有啲仲奇怪，會話唔祈望你讀書叻，最緊要唔好學壞
但出到黎做野o既時候又會祈望你俾多啲家用
雖然話高學歷唔一定搵得錢多
但讀唔成書又搵得錢多真係唔係咁易

This attitude is what differentiates visionary entrepreneur from the rest of slaves or working zombies among society

香港話知你咩階層，唔係輕度弱智大學都入唔到無資格怨人

起碼你可以訓龍床定狗竇

細個屋企好窮 住過幾年劏房
呀媽左慳右慳 03年有少少錢做首期
決定入市 當年老豆勁反對
好彩我媽無理佢 08年又有錢做首期
今日有幾層私樓 淨係收租都3萬幾

相反老豆 搵萬3 月月清 仲要爛賭

如果當時唔搏 慢慢儲 果舊錢都唔知有無一百萬

走啦垃圾 睇你都係求撚其嗰啲人 講野唔經大腦

你on9架？佢講錯我指正佢話我捉字眼 cls 如果你係讀鯨大含大嘅話我唔會怪你嘅

有d野天生唔係讀書料
係你好彩

你可能就係身邊同出身既朋友最成功個case
我身邊最多都係7萬8萬，居屋公屋撚

我背負住peers pressure去做人地唔會做嘅事又周圍同人講咩
香港教識人讀書，但唔教人地執生
所有人脈家係自己一手一腳建立
如果我有運，我會話，如果我無去爭取同be opportunistic，根本有運都把握唔到

連登好多幸福小朋友，唔會明樓主
睇下班人睇都未睇就回覆 肯定係溫室小花，當然好鍾意老豆老母

連登就好神奇既，當你屌自己父母，佢地就會代入自己父母，然後屌返你垃圾

就好似你話某隻game垃圾，班鍾意玩既就會屌返你，總之班人個腦就奇奇怪怪

我阿哥真係俾兩個廢老害死
本身我未出世屋企窮到住深水埗啲板間房，屙埋我先上到公屋
但老豆又唔係揾得多，又唔識投資，保險都唔敢買

唔緊要，阿哥上到hd仲係窮到要借車船loan，心諗：佢讀中小學嗰時啲錢去哂邊

然後阿哥畢業之後玩自閉，見咗幾次工fail哂就匿埋屋企成年，老豆剷佢佢先繼續揾工，第一份得6k（嗰時未有最低工資）

得罪難聽講佢，如果老豆未死，老豆份強積金一砲過俾哂佢還loan，佢應該要36歲先還清（但而家都唔見得好好，屋企開支我同佢一半分，31歲人工少過出黎做得一兩年嘅我，自己又唔keep好身材，真正肥矮柒毒，返工收工訓）

所以都係呢句，公屋窮三代冇講錯

要偷錢黎補習 都唔知講咩好

有幾多咁既case
我呢幾年既小項目都失敗晒，係好彩前幾年轉型成功吊住命

樓主你千祈唔好生仔

唔work，chok一下你野就知你乜料

跟本唔係公屋問題
係教仔觀念問題
老母由細到大迫我讀書
但係佢嘅迫就係要我死背
乜都唔比我做
睇電視就蚊天線
玩電腦就set pw
想同朋友去街就全程係隔離望住
所以成個童年就係對住老母迫住讀 困係屋企

去到F3屋企有事對小咗老母
個陣覺得好自由 完全放棄自己唔讀書
博命玩博命hea
呢個時候老母除咗日日屌鳩我
就係叫我做家務 話做女嘅要幫手做唔係唔養我

F4選科 我揀自己中意嘅文科
老母就屌鳩我唔揀理科
話理科出路大 文科背書冇用

升到F5想的起心肝溫書 想去補習追進度
換黎嘅就係佢話你揀文科背書咪得囉

個下覺得既然屋企人都放棄我
咁我讀書好都好似解決唔到問題
老母日日講我將來要比一半人工佢
話生我辛苦點點點
咁如果我真係讀書好 有高人工
咪又係回報比老母

呢個係我當時係同屋企關係惡劣嘅情況下唔識諗嘅想法
最後我得到教訓 431433
3322都拎唔到 老母就叫我出去翻工搵錢
當時我好想讀書 叫佢比多一年我retake

其實我冇去 而係自己翻pt去咗個長旅行
諗下自己到底除咗老母仲有啲咩
其實係咁多年爭吵入面
我最希望係想老母關心我認同我 而唔係踩低我打擊我
我知我好缺愛 好想係老母身上得到愛
即使佢生我係養兒防老
但好想有日佢會同我講我好叻 佢好自豪

去完旅行我好想讀書
想有機會補翻過去六年放棄自己嘅錯誤
老母冇支持過我 係咁講我dse都冇用讀黎做咩
日日叫我去翻工比錢佢

最絕望嘅係 佢同我講
「你18歲架啦，我做呀媽嘅責任完架啦，我冇責任養你，應該係你去養翻我囉。」
對住呢個人 我再係佢身上得唔到任何希望

好多謝我老豆即使冇辦法為我出聲
但係佢私底下比錢我
我先可以唔翻pt專心衝gpa

屋企唔係公屋
只係老母唔想投資係仔女身上
寧願自己買多兩個袋
都唔想比錢個女去睇醫生

個人認為父母態度、眼界比窮唔窮重要好多（其實都係廢話）
有啲窮撚家庭老母識教，仔女前途一樣唔差

香港地呢個地方，至少係我90後呢一代（及之前），我覺得個環境都係尚算公平嘅。窮撚小學有讀書升band1，勤力少少可以入大學，入大學之後睇造化
你話最勁個堆職業，醫生律師ibanker，屋企影響梗係好大。但果普做通通做隻big4狗/教畜/護狗/正苦/N展狗其實唔難（其實都係冇乜出息㗎啦，窮人來講算係唔錯啦），自問身邊好多呢啲人，即係樓豬呢一類

如果細時窮撚父母識諗，教育方向正確，其實窮唔窮影響唔大（當然唔係窮到住劏房，冇位企，有生存問題嗰一種）。

但奈何好多窮撚就係唔識諗/教，睇返啲窮親戚/鄰居，有啲後生仔細個玩玩玩，做街童，長大後做MK飛，廿靚歲同啲豬朋狗友做生意蝕撚晒啲錢，而家搵唔到食跟老竇做裝修（做裝修好唔好係另一件事，可能第日發達都唔定，但喺呢個moment有得揀佢應該唔想入行）。

怨嚟都係冇用，好憎老竇老母唔經大腦就生咗一堆仔女。佢哋細個明明都suffer過同一樣野（窮父母搞到自己又窮又慘），但都仲要生落去。我呢幾年覺得自己一定唔會生仔，希望第日唔會為咗養兒防老，老左有仔送終而生。或者希望自己可以成長做一個，自己會覺得「希望有呢個老竇老母」既程度既人

咁我諗你一定知咩係survivor bias，唔好中呢種咁簡單既思想陷阱啦

養兒防老呢個concept 真係好自私
不過與其怨自己屋企人
不如趁後生努力去改變呢個環境
條路係好坎坷架喇
頂硬上啦

咁撚樣仲讀asso
Dse考唔到就算鳩數考紀律部隊好過啦
揹撚住十幾萬學債搵1xk好好玩

係啊,唔好怪我啊

個重點係家用到，令到年青人儲唔到錢
如果父母有工作， 唔洗俾咁多家用
正常大學畢業
做幾年頹頹地點都有20k 掛
公屋租又平
雖然未脫貧，但其實都幾好洗

我都係窮撚家庭
初中個陣唔生性又成日走去玩唔讀書 搞到成績好一般

到F4突然生性發覺唔可以再咁頹落去
變到上堂專心聽書 有咩唔明就明老師/自己睇書 知道出面補習好貴 屋企又唔係揾好多錢
就算兩老勸我出去補下都唔想晒佢哋錢 無補到 淨係靠自己努力
最後好彩DSE都攞到唔錯嘅成績 碌入三大

宜家都有拎屋企人飯錢但都盡量拎少啲 就算佢哋提出俾多啲都話唔使 自己借loan俾學費 唔想佢哋咁大負擔咁辛苦 間唔中返下補習賺下零用錢咁

但有幾多窮撚肯過得咁辛苦 唔少都係日日吃喝玩樂唔讀書 淨係識問屋企拎錢

其實係。窮撚父母冇能力幫仔女都算，仲要主動成為負擔阻住人發展。啲人真係覺得自己身上面跌咗舊肉出嚟就係屬於自己既

仲有 好多窮撚家庭都唔肯帶個仔出去旅行
淨係見識都差幾級
新年就返下鄉下咁
連香港嘅地方都唔撚去 成世屈係住個區
好多連電車都未撚搭過 去得最多就MK

樓豬講咁大段野，其實只有一part 係岩topic

就係父母語識教你讀書，你又無從入手

係呢part 先會同其他人有分別

至於話比幾錢食飯，學課外野，補習果啲，根本唔關事，唔會影響到你成唔成材

利申，同你好似，無補過習無人教無學過課外野，不過我18歲後都無係屋企拎錢，hku postgrad

假設個仔搵20k.
父母每人各15k
家庭月入都5萬

你話老豆冇用爭人錢比人淋紅油
有家庭暴力果啲就話啫
家下啲細路溫室到正正常常公屋家庭都怨
明明自己冇料唔努力，又唔肯認衰仔

True

我都係公屋撚

自細開始 兩老就冇乜多餘的錢俾我補習或者學野 每個月生活都幾拮据

中學幾年都帶飯慳錢 阿媽朝朝返工前都整好個飯盒比我拎返學 見到身邊同學個個lunch都講緊食咩好 自己就乜都唔使諗 快快手喺課室食完 有成個鐘free time

初中啲時間冇好好利用 算係渾渾噩噩咁過 自己叫做有D小聰明 喺地區名校算係top 10左右

到高中身邊個個同學都補乜乜名師 又報齊邊個嘅mock 當時自己都有諗過好無隨波逐流 諗住學下應試技巧都好 但再諗下屋企環境 我知如果同兩老講要錢補習嘅話 佢地死慳死抵都會比我 但自己唔想加重屋企負擔 唯有下定決心 認真讀書

準備dse個年 除左自己嘅努力 最好彩係遇到一班良師益友

良師有求必應 自知天資普通 並非一目十行之輩 只靠小聰明不足以喺dse取得佳績 幸得良師指點 當時定期交文作批改 放學又留校操操數 遇到唔識嘅題目就行去搵老師 study leave打擾左佢地個幾月

益友不離不棄 有時操卷操到攰 落去球場一齊打下波輕鬆下 relax完又再搏過 卒之捱過

最後好彩入到三大 無對以上咁多位唔住
其實出身嘅嘢自己控制唔到 最緊要自己自覺 知道要脫離公屋撚嘅命運

中哂
自己公屋撚 大學畢業都係打份牛工 想出外國見識下又諗起屋企仲有個好大既包袱 好多機會都因為咁白白浪費左
所以己準備搬出去住 想改變依個現狀

套你老母路 大陸仔

佢地係有錢嘅 佢地咁有錢都慳到成個窮撚咁係因為佢地好怕今日唔慳 第日啲仔唔知會有咩事冇人幫
只可以講佢地唔識教 我嫲係一個好人
同時都因為佢太寵啲仔 攪到個個都係仆街仔敗家仔
而我爺就係成日屌佢地嗰個 但就口硬心軟
我夠膽講三頭家入面 我依個做孫嘅係最心痛我爺嗰個
我個仆街堂阿哥為咗日後分多啲身家成日屌我頭家要阿爺畀錢
但後尾聽我爺講我哥仆街到問佢要錢同朋友買車

幫緊個屋企窮男仔補習因為冇栽培同少出街搞到每次補習dead air
問佢今日想學啲乜同有咩唔識都話唔知 明明話想進步但係連個求知欲都冇 學校自己又話悶

明明大把平價活動佢屋企又唔搵（住荔景未去過青衣公園 自己又冇去過博物館起碼學吓嘢）由細到大困響屋村入面 聽到又慘又好撚嬲

學校好就好啲
不過如果冇friend同學校得教畜即刻含撚

公屋撚，希望大家睇完comment下

Dse之後Asso再入公開大學，完全唔覺有讀左咩野，但就借左十幾萬學費同生活費。現家份工得15K，4K家用，再加車費，還Loan，最後每個月儲得2-3K。成日諗點樣慳錢，星期六日少出街，唔敢識女仔。旅行都差唔多無去過，咁既生活好苦悶，我都唔知可以點做

見到咁多公屋撚出左黎做野就想搬出去住，奉勸你地唔好出去租喇，自己出去住一闊三大，又要比人加租，更加儲唔到錢，反正家用你點都要比，痴下屋企一路儲錢，儲到一舊錢用黎投資/買樓/搞生意令財富增值仲好

搬左出去仲洗畀家用咩

仲有咩叫家用點都要畀

佢同你講做人靠自己，養大你算盡左責任個下更加sad

最後一句

偷完錢補習都係入Asso
你覺得有無補習分別大唔大
有公屋每月交得一千幾百租，禁都好意思話窮 ，你真係未見過窮人

呢D老豆老母真係仆街來，有大學讀都唔想你讀
反而阿爺同阿嫲真係好好

努力。

咁睇你同屋企關係點喇，好多人諗住搬左出去可以明正言順唔比，現實係到最後都係會同老母老豆嘈到反面點解唔比家用，不過出去租係一定洗得多過同屋企住，係不爭既事實，離脫貧之路越黎越遠

波台假膠

我band3同公屋出身 父母都賭 入到大學讀護理
預畢業前至少有三十萬 咁我係咪仲勵志過你？

每人都有唔同價值觀姐
我只係狙擊樓主比20X30呢種報仇小學雞行為
我覺得作為父母生仔,BB仔長大成人既過程根本照顧唔到自己
天生天養肯定夭折,至於生左有責任養大?呢個社會大把更涼薄既父母
樓主根本唔理解佢父母由BB湊到佢咁大既過程中間有咩辛苦位
只係不停埋怨
我睇到既係一個私怨POST
睇番頭一兩頁樓主既留言就知道
佢同老豆關係好差,老豆賭馬唔理佢,又成日CHUR佢拎家用
兩父子關係好差
加上比連登主流思想影響
覺得窮人父母生仔正仆街
覺得自己就係不幸既副產品
自己人生既所有不幸都關父母事
學結他比人讚兩句就飄飄然
自以為有天份
覺得唔一早學埋沒了自己
一日最衰都係父母,唔細個比自己學結他
又怨父母無錢比佢補習
將自己成績差歸咎於父母
有無諗過補完習成績只會進步少少?
有D人本身就唔係讀書材料,又怪父母
最好笑係廿蚊,耿耿於懷到而家
不如叫佢老母比多D錢佢兩三日飲一次貢茶好無?
咁樣佢會唔會當佢父母神咁拜?
成個私怨POST都咁多人認同

我身邊就有好多個唔係讀書料
不過唔代表無路，係難行左勁多

而且其他樣樣係錢
我都認命了，新年後試下搞ig shop

當你真係落街打波，又鬧你唔痴家成日出去玩，最好你就24小時留係屋企讀書唔好有多餘洗費

樓 我有了 讀完都係為將來 起碼識嘅大部分都係有錢 已經諗定畢業會有做到生意 真係搞唔掂咪去屋企人公司做

可惜我抄車， 樓主假膠黎架

因為大家太有共鳴

好難得咁多同聲同氣一齊傾

請問點樣畢業前有30個

嘴炮撚
你現實係咪都咁自負

大佬呀，你擺明係上一代大學生啦
果陣大家都窮，向上流既機會大咁多
我細妹九十後（90中），佢窮區中學, 有自己一間房（公屋）自覺算好好，上HKU即變少數撚
唔好擺副［我窮過都得，點解xxxx］黎評價n已經轉變既的世代。

利申：已半踏入中產，但好憐憫依家既細路...
我大學時幫細路補習，同我年紀隔左十年，教育唔同晒
我當年一班40日得一個補，依家，同樣精英班，個個都補！
有個妹妹好乖好勤力悟性好，無補過習，同我讀同一間中學，肯定叻過我當年，但名次差好遠，因為.. 以前中二的vocab 小六就學，無補習無人提點，你好難同人fight

雖則係咁講
咁你呀媽食幾錢一餐飯(lunch)?

好有共嗚

但我仲惡劣過樓主，細過畫畫自問有天份，老師出埋聲叫媽咪比錢我出去學，返到屋企都比佢鬧，有時間都唔溫書。
之後陰差陽錯入到間唔錯既英文中學（小學同學入哂band5, 唔知點解得我入左band2，我到宜家都覺得係搞錯左)，好多有錢同學，真係個個出去食，得我窮撚起學校食垃圾，之後都覺得肉酸直頭唔食，想同朋友一齊上興趣班都比佢鬧哂錢。

日日家嘈屋閉，中學佢地離婚，準備會考都仲要我返pt養家。讀到中五無讀，個個同學就去哂外國繼續讀。

諗返真係惡夢... 不過我都明既，冇錢冇辦法，都冇得怨，出世無得揀，媽咪成日都自責，調返轉要我安慰佢

概然事實係咁，問責埋怨都無補於事，唯有諗辦法改變。多謝老豆咁撚垃圾成個人版起眼前，我先無時無刻警惕自己

幸運地，近年幾個地方搞生意宜家都唔太差

不過我都同意窮人真係唔好生仔。小朋友既童年應該係開心，而唔係受罪，無可能要佢地一齊承擔
好似哈理波特個榮恩咁，衫褲鞋襪都要著二手，比同學長期恥笑果下，真係陰影黎，現實唔會有主角光環，唔係個個都識諗會發憤圖強

真心想點做到

你以經好過我，啲一啲老豆老母記得幫佢買重人壽寫自己名，之後比多啲重鹽重糖唧野佢食，食撚死佢地。

唔知你有無睇篇文
只得大部分人嘅寫照
個利申先係我真實故事喎呀哥

又係到怪老豆老母
你到咁上下大就有自己思想架啦
你再生既話咪解決左個窮人思想囉
仲似上一代人 冇書讀 冇得上網
淨係接收老豆老母同身邊既人既思想咩

你搬出去都肯比翻600家用咪算係咁
外國d人搬出去比0蚊

師兄 今次係假膠定係真

我假膠會唔會咁認真覆

好出奇？人生係咁唔公平，有錢人成功機會多過窮人都唔係奇怪野

大學畢業幾年
末代AL 今年仲廿幾歲 係咪上一代？

公屋入HKU就一定係少數架啦
但絕對唔係上面講
萬中無一 千中無一咁誇張囉

所以你做緊咩？

樓主打自己生平出嚟

好叻仔
Ps 自己入左雞校自己頹落去

讀大學要洗兩老錢代表你唔夠窮
真正窮嗰堆拎住政府窮撚船免費讀大學

thz 樓主

我3兄弟姊妹讀大學一毫子都唔洗比
見好多同學畢業已經要還loans都覺得喺香港
一係做最窮 乜都有政府幫
一係做最有錢 乜都唔擔心
反而做中間口嗰d仲辛苦

$20x30

中8成

我老母都係咁撚鳩我

我都係....屋企住私樓但係老母用窮撚思維養我 冇零用錢 利是錢又話同我keep起 飯錢得40蚊一日，基本上冇多餘錢娛樂
而家岩岩出黎做野冇耐 搵得2萬5 又要我比家用 計返通漲求其比佢50蚊一日算數

呢家貧富縣殊愈黎愈大，公屋仔出世就輸幾條街

利申︰八十後，大部份同學都公屋仔，以前真係靠勤力，都可以入下啲名校。呢家轉撚哂直資，有錢就是王道，仆街梁狗虫

做邊行，大學係吹水科定有一技之長嗰種
Asso入OU，如果唔係因為咩特別原因搞到無時間讀書既話，咁都廢得幾緊要。如果係吹水科+廢，我係你就考ACO/散仔(如IA)算數

有錢都冇用

要睇你父母係咪校友

再睇你職業同地址先決定收唔收

當你小朋友成績好都冇用因爲比你差唔多同更好既大有人在，名校係睇成個家庭背景packing

都幾中，當年小學已經唔想入啲廢中學，當6成人都揀間入硬的band2尾時，我揀區內band 1尾學校，全級得幾個人入到，我係算最差。但升到中學，英文都係點讀都係唔合格，A-Level嗰陣衰左UE,入左HD.

不甘心，邊讀HD 邊考UE, 但最後都要終極高考先合格返UE, 要出來做完一年嘢先入到返UGC。記得收到offer 讀senior yr1 個陣，我好開心同我媽講，我入返大學啦！佢第一句同我講，咁你唔做嘢啦？個陣搵9千，比3500家用。其實一直心內有條刺，成日都諗，點解唔係恭喜我入返大學，而係擔心我入大學就唔做嘢，唔比家用。

其實中4,5開始我已經無拎過屋企錢，所有開支都自己搞掂，大學更加不用講，全部政府借，好彩HD都係jupas的，而家先不用還。

而家年薪大約27-30，每月6000家用，比左4年幾，其實我覺得我還突了，屋企有咩開支，都係話無錢搵我比錢，其實心很累，好似奉旨咁，唔比就會用慘情攻勢，真係好憎。出去食餐飯，都例牌等我比錢。

我俾萬五家用
不過心甘情願，因為老豆老母以前好肯洗錢栽培我

好真實

睇晒你地咁多個comment
你地都好慘 有d大學讀緊書就比人問拎家用
有d 就中學飯錢又無乜 將來出黎做野又要人比大半家用

我屋企真係對我好好 我地唔有錢 但我想做既野佢地都support我
起碼我中學都有一定既飯錢 食到早餐+ lunch
讀書我唔叻 佢地都好支持我 比我讀HD 駁上去 仲話讀唔成先至再算
老母話第時家用就一定要比，係因為要負責任，但比就比10%既人工 見到大部份巴打 要比7-8 成。。。。

依加做侍應都有$55-75/hr
如果你熟手做宴會會多少少
聖誕新年特別日子又有工半到雙工
你暑期4個月炒3個月每日12-13個鐘
咁樣你都月入2萬 返3個月就6萬
返足4個月就8萬 最多成本再減啲

返學平時幫學校手有60-70/hr啦
搭多份補習教小學都過100/hr
星六日又去炒吓散 返tuns
拉均成個學期3個月
每月都有$5000-$10,000

30萬唔難搵 而且係我基本目標
問題係你捱唔捱到
同對GPA要求有幾高
學費同保險都係我自己交 無咩特別

呢到係咪全部公屋仔出曬來
加油

但真心佩服佢啲意志力
一路走上去係好孤獨嘅事
咩都係靠自己 唔會有人幫到手

講就容易，做就唔係果回事啦，同有人話你聽其實想拔尖唔難，中一至中五每日溫書3個鐘，暑期，新年啲假期溫足12個鐘，一年準備一科，最基本預算都30分拔尖啦，呢條數同你話大學炒散3年可以儲到30萬係個個都識計，但最後幾多人拔到尖？
睇返你之前的post, 你今年先year 1,之後可能會經歷交學費，讀書追gpa，實習，住hall,拍拖呢啲每件都要使錢或消磨你時間精神的野，唔係話你個計畫唔可行，但到你達成左再講啦

佢嗰plan 好似冇娛樂冇社交冇人生咁
可行性唔高囉 不過都唔關我事
祝成功

雖然有唔少人有屋企一支持
但亦有好多人係無支持下靠自己出人頭地

其實個個人都需要為自己人生負責任
父母養到你18歲之後條路就係自己行

我自己都係無人support
身邊朋友亦係無人support
我地個個都係捱出黎
捱上去 捱出頭

好波如美斯斯朗
一定要練波
一樣俾平常人付出更多

如果覺得自己人生成敗
而賴落他人身上
咁呢個就係失敗既原因

我覺得窮人生仔真係好自私，我住公屋，有幸宜家起big four捱到月薪都有40k，身邊同事真係唔多住公屋，有時真係會自卑。

你一定冇見過其他band2/3中學生點行

譚仔小六學歷 萬7
警賊中五學歷 兩萬4
見好多後生仔做

ammm...
講真，我個年代可以話變態過你地，但又冇你地咁慘，但經歷就差唔多。
20幾年前， 香港地第一份工4千蚊，以一個高中畢業生黎講算正常。
屋企要我2500 蚊家用，係強迫個隻。
一直都唔快樂，但唔明點解我唔使你養了，仲要屈返我轉頭。唔係比唔比問題，而係堅唔夠用，但邊有得反抗？
好了第二年乖乖入文職，6千蚊要我比3500,咩大道理懶得講了，個時食個jack in the box都45元，係老麥就25 左右。
唔好講咩旅行， 18歲前o既我從未踏足過機場o既出/入境禁區。當時o既啟德我十分討厭，除左自悲，仲有就係永遠只可以很悲傷，很被遺棄o既心情咁睇住一個個朋友懷住興奮同無限美好未來o既笑容入閘，望住個道白色o既牆，我明白了什麼是階層。 雖然香港很富裕，但嚴格黎講跟我無關，看不清，也找不到未來。久不久接機時，就像看到由天堂回來的人看看你死得未個種屈辱感。雖然我知道很幼稚，但感覺是真實的。 影響得我最深的，就是第一次為中學生捱第一個認真戀愛過的女生送機，我們都知終點已到，必需分開，沒有家人強迫什麼那一套，只是不知那來的成熟，知道on9唔會飲水飽，自己窮撚人地富家兒女無謂揾對方前途黎博，真愛有時要識放手，所以沒有流淚。
well講到咁man , 以為自己堅係好man, 擁抱最後，看著她在白牆消失那一刻，我咁講係我人生第一次在公共場合完全切底失控，差o的比人捉入青山！！有幾難睇？ 唔記得了。 但結果係至今我對機場同接送機這回事有著強烈抗拒，直情係心理病，每一過關就如閃電flowback 一次所有痛楚，只係唔比人知咁解。

機票，今天對我黎講只係張紙，喜歡要去邊到，除時去得到。但因為呢個陰影，我很少很少去旅行。 在潛意識裡有過無數次o既聲音同自己講，我討厭出行，討厭旅行，我唔需要呢o的野，盡管我至今已經出trip 無數次。。。Well我知我真係需要睇下心理醫生。

返黎重點，比較好彩o既係，轉工後收入有一些上升，也有新女朋友了。 家用當然唔會放過！！ 要我比7千蚊。 這3年，很恨左十幾年o既29吋大電視，sony套裝音響，LD影碟機，一坐鋼琴，這些童陰影，我都一一買回來了。但我從未有過一刻的自由使用時間及空間，放工返到屋企8點半，想睇個電視都冇權選擇。 打機？ fuck !! 上網玩電腦？ 嘈住個妹學習。。。連塞earphone聽住訓漏聲都要比人屌。 什麼叫窮三代我好快就理解了，我知咁o既生存模式會直接影響人生價值觀，絕對係會消滅人生。

最可怕o既係， 又要馬兒好，但根本唔比佢吃草，只求搾乾搾盡，呢個思維好恐怖。我開始明白身邊o既人點樣上進，只有自己o既資金投資返係自己o既人際同前途上才會有光明，而呢個投機需要慢長付出同時間。

直至有一天，我洗大左比唔到7千蚊家用，我返到屋企我老母把我所有衣服，都掉在地上，唔洗唔留飯唔反應。老豆加埋把口屌我買埋堆垃圾返屋企，但霸台o既係佢，霸碟機係老母。。。。 個一刻我冇太大波動，因為盤算已久o既想法，只差一個勇氣去實行。

就在接下來的一個工作日，我請了假，一聲不響的就把我所有私人物品清走，搬到新的家去。 論錢，其實壓力超大，連存連借，也動用了數萬元。 過去交家用同買家電已無多少，但這個決定是人生中最快樂的事。當時我只有一個信念，走出去可能死，但唔走係必死，仲有，要死就自己死，唔好死返屋企，士可殺不可辱。

計返當時o既比例，連埋女朋友幫拖 其實能用的收入每個月都係得返3幾千，但個種快樂真係20幾年人從未有過。家務？ 自理？債務？ 越係惡劣學得越快，變得越強。

至理名言，當財政同時間空間落返係自己手，朋友，圈子，關係立即有好轉，事業也因此而快速改善。 收入多了自然生活也得到希望。
很快買車了， 很快也買樓了，當時不貴，70幾萬小蝸居，很遠。 因為要交租，因為要供樓，所以戰意很強，有過失業，但唔會比自己停。個種壓力同以前不一樣，因為辛苦係為自己未來，而唔係無盡o既黑暗。

斷6親其實唔係咁難， 難在你信唔信你自己個份堅持。 別人o既批評同目光只要你忍得同無視，最終你身光頸靚咪一樣四萬咁口對返你。
我永遠記得我第一次為公司出trip , 拿著第一張機票走入禁區那一刻，全身發麻，很想哭的衝動，幾近失控。我感覺著身邊每一份空氣的味道，第一次肯正視整個舊機場每一個地方，很有打勝仗，打破了人生咀咒的感動，那道白牆，我屌你老母臭化晒。。。+省下的十萬字！！！

人大了才明白，那道白牆其實沒什麼，恐怖的是家鎖。 這個鎖要你沒有希望，沒有自由，沒有人生。 而且要求你要接受，同化呢個酷刑係正確的。完全係價值觀洗腦，窮撚之所以窮，是必有因，不單只人窮，還心窮，所有出發點都是捱窮而非改變貧窮。 最簡單一句就係死cheap精。

唔好抗拒，死cheap精一詞，願唔願意都好，自問有冇做過？ 但別人唔會理會你自否自願。 這種cheap精思維，10幾20年 o既洗腦，我話冇影響你都唔撚信啦。個種遺害，自問經歷咁多風風雨雨都要10幾年先叫洗得清哂。而呢種毒， 就係窮3代o既主因。

樓主又好，其他巴絲也好。有 好o既父母當然恭喜哂，但冇o既都唔好怕，勇敢走出呢個家門。 孝順係對的，但必需要有能力。
我o既經驗係， 出走7年後先和解，我二話不說父母二人每人比2皮野佢地飲茶時， o的魚毛蝦醬立即咩咩孝順仔咩真叻仔真有福氣。。之類，嘩屌我好嘔心，但現實！

你有錢，自然有時間，要陪返老豆老母行街睇戲食飯，加埋你有絕對性o既財務自主權時，根本唔需要再受氣，順我當然會孝比你，但唔係必然，更唔係老fung, 血濃於水，我唔會害返佢地，更唔會有咩事睇住佢地死唔幫手，但唔代表我要順佢地意，我只會用我合理o既孝道去面對佢地養欲之恩。

唔好聽咩癈話子欲養兒親不在。
子在親在困獸鬥，那才是真正悲劇。
更唔好講請2個工人去照顧兩老會慘得過全家困係間屋到嘈家用會陪感溫馨。。。

父母都係人，人要on9 冇得幫。
唯有揾返正确o既價值觀，勇敢面對自己所有，放低家鎖，自然會揾到自己需要o的乜，追求o的乜，行出自己o既出路。
自己都生存唔到，何來關愛別人？

入band1 但冇support , 只會比死更難受。
冇話一定捱唔過，但唔好以為有公平。
好易諗埋一邊，以使性格更孤癖。

一個年青人樂天很重要，沒理想沒希望沒未來，會死的。

哂氣， 我每年唔計燈油火蠟同工人同伙食管理費， 都比10幾萬佢地去旅行。
40年來從未讚過我一句「生性」，係一句乜柒都未讚過。

早就睇到化

講真，點解成日要同人比較呢？
住公屋又點住私樓又點？ 難道你成世人住公屋都係唔開心經歷？ 你又以為住私樓個啲又會開心得去邊？

窮人：
無support 要入band3 父母既錯
無support 入咗band 1 父母既錯
無support 入咗大學 無得exchange 父母既錯

中產：
有support 天資麻麻 入唔到好學校 係父母既錯
有support 天資ok 入到好學校 見到達官貴人仔女
一畢業有大公司auntie uncle請 自己無
都係父母既錯

如果父母生你出黎完全無照顧
到你大左又獅子開大口榨乾你人工既
呢d抵屌
但呢個post好多都喺怨婦

睇到一半 覺得有少少欣慰 原來唔係得我咁可憐
不過想問吓乜公屋入U真係咁罕有嘅事咩⋯⋯

三代都脫唔到貧即係基因問題

過幾多代都係窮人，奴隸階層

你條撚樣收皮啦
前幾日炒車炒到落你老母個閪度仲嘻皮笑臉當冇發生過

港龍仆街空少扔阿媽入老人院

港島以外係
因為除左中學校網
仲有更恐怖既小學校網

新界band1學校
同級起碼十幾二十個公屋入大學
仲有幾個Hku cu mbbs....

你研究下你間中學小學讀邊間多 就知有D野係整定

你咁得閒？無工開？拎咗四千蚊表格未

Band 3入大學都一堆啦

你自己自我控制能力差抵你入band3

最後嘅希望係你自己放棄

你想用最高成本去養你?咁你父母係做邊行呢？你叫佢哋日做兩份工養大你好冇?學琴會令你成功咩？唔好咩都怨一餐，你自己又俾到咩俾仔女?

諗諗下真係冇乜識過大學fd係住公屋

起底 負皮 上一頁

Band3 中中 + 公屋仔入3大都一堆啦

因為老豆老母冇教丫嘛

返intern都有錢搵

【DSE放榜】公屋單親尖子奪六優 不信輸在起跑線

岩啊
我細個又係想學咩都唔得
搞到大個運動白痴
樂器咩屎都唔識
返學得十蚊

當你每朝為咗慳錢 麵包都唔買黎食
但你嘅廢老父母同你講佢朝朝茶樓飲茶 / 嘆杯茶記奶茶 先懂得咩叫孝順

都忍咗咁多年做乜唔忍埋落去
如果唔係專業人士 fg出嚟搵15k
仲要租劏房 真係好難搞

只能講你係叻仔
讀u時 我夠膽搬出去同人夾
同你一樣 留係屋企就一定死 出去就可能死
出黎做野 財政改善了 反而唔敢搬
租個敞房 4k 左右 應付到
就算比租仲儲到錢
反而自己唔敢 想儲多d
但心入邊都知道 係一定要走
一定唔可以留係呢個屋企
點解會咁？

住公屋 老豆老母算有d錢
咩都唔管我
唔學壞就ok
至少錢銀唔洗煩
連大學讀咩都唔管我
所以簡左工程
而家就grad都唔知做咩好

咁樣既家庭 真係家門不幸

搬走，俾盡2000家用

你會報導一D日日都會見到/時常發生既野?
就係佢夠罕見先會報出黎咋

窮人生仔
係有錢人玩具
玩完丟去公立醫院
維修完繼續生產
維修唔到88

如果你想知呢篇文係唔係反映緊現實
你去HKU行一圈 , 問下班學生大多數住邊度?
有幾多會係公屋出身?
有既, 你慢慢搵囉

除非真係窮到無錢開飯/要做野幫補家計
如果唔係讀書好多野都係depend on 自己
反而出到來比人脈就輸L硬。
我個人覺得窮窮地一樣讀得成書，但要飛黃騰達，比人脈，富家出身就大優勢好多，但講緊真係富家得好緊要果d。

真實朋友例子：
朋友A, 公屋出身，讀書極度刻苦， CE27分，AL 2A3B, HKU Goverment and Law, 畢業3年半做到律師。

朋友B, 家住九龍塘，中學九喇，去過佢屋企就係九喇格離（果時打開門大到我O左咀), 讀書都係極度刻苦，CE29分，AL3A2B。 HKU government and law, 畢業2年做到律師。佢全個家族都係醫生律師ibanker。

佢地大學畢業前無分水嶺，畢完業先開始出現人脈優勢。
我每次見到佢地都會自漸形穢。

我由細到大洗我呀媽腦 我咁辛苦要捱係因為你地細個唔生性又要亂生。
所以佢從來干預唔到我任何嘢，我小學已經唔會跟佢嗰套
依家有咩成就我都唔會點credit佢,因爲冇佢地我成就再好好多
不過講到尾，要識自己反抗

公屋撚唔係無機會脫貧,不過真係要靠自己,條路難行好多

咁撚common 就唔係新聞啦
呢d新聞真係仲煩過樓主d月經

點解我老豆唔係 ______

50蚊

其實教育好重要，唔係講緊考試讀書，而係點樣行成個人生

you got the point.

差一分入唔到physio
讀緊垃圾degree

有樣公屋妹味拎塊西出黎當八達通洗lo

係，想脫窮跟本就係靠自己
但好多人係到怨父母, 怨自己公屋出世，其實根本係自己問題，一係廢一係懶。

小朋友點成長，好大部分係家長決定，你一句自己問題又好唔公平

套你老母路

其實住咩都好
老豆老母唔好過份要求已經唔同晒
你比條菜我然後叫我比返隻雞你
咁樣冇得玩
你比菜我 間唔時將自己舊雞胸比埋我
就算我冇能力比雞你
至少都比返兩舊雞胸你

又係呢d垃圾思維，返大陸食蕉啦大陸仔

一睇就知你連公屋窮撚有咩問題都未知，睇下以前公屋有幾多問題先啦小朋友，洗唔洗幫你做research喂埋你食呀

用你個垃圾腦咁諗個世界乜問題都冇，所有問題都係提出問題既人有問題，將個波推返俾人

先唔好諗要揾到幾多存到幾多。
唔係唔想，係冇得你選擇！！ 唔走，唔代表你留到錢。 再者， 精神o既傷害遠比金錢大。個種困獸鬥o既壓力，會使你冇哂動力，冇哂自信，咁負面想改變都冇機會啦。

第二係怕孤獨怕辛苦。
講真你而家唔夠苦咩？ 仲怕條柒！
有些人得返一個個時會跳制的，那怕係同敵人訓，都唔想自己霸一張床。
呢樣更抵死， 孤單感真係源於自信性同修養問題。 即係當你活得很充實，很忙時，那來的孤單。 每一個未來日子都很多安排，很多節目，很多要為自己而努力o既事要做，那個會是興奮，可能一樣會失眠，但好少會孤單。

雞同蛋先o既問題， 你唔走，你冇錢，冇快樂，冇自信，自然冇朋友！！
咁一定會很怕孤單，寂寞。
然後比個直口自己stay in comfort zone.
但又欺騙唔到自己真係comfort.
無限loop落去。

死有乜好怕o丫，香港又餓唔死人o既。
真係咁慘， 做到過勞死絕對係一種解脫！
起碼我係咁諗，都唔會返轉頭。
好痴線係咪？ 要自由得黎要希望，仲要有快樂， 3500 蚊劏房加埋條女 免強捱住存到錢，冇女o既單身應該更易。

我識得有兩個中學同學嘅故事好勵志，一個住公屋，從來冇補過習，不過由升中三揀選修科開始，星期一至五每日朝早五點幾起身梳洗食早餐，然後準時六點開始温書，温到八點就出門口行半個鐘去返學，放學返到屋企又最少温兩個鐘，日日準時十點上牀瞓學，剩係星期六、日先會約朋友打下機、踢下波，直到中六放study leave先冇再過呢種生活，依家讀緊醫。

另一個朋友仲誇張，又係住公屋，讀小學嗰陣面對家庭暴力，上過幾次差館，到咗中學老豆老母離婚，個老母一個湊五個小朋友逼不得已唯有咬老綜全職湊仔。我個朋友係長子，要幫手照顧細佬、做家務，十足十以前啲農村仔細細個就要撐起頭家。上堂嗰時成日見佢趴喺張枱瞓覺，我哋成班frd以為佢夜晚出去打工幫補家計，所以成日夾錢請佢食lunch，後尾佢話真正原因係每日幫老母做完家務仲要同細佬檢查功課、温習，等到夜晚九點幾、十點送咗細佬上哂牀瞓覺佢先開始做自己嘅功課、温習，所以成日搞到好夜先瞓。最後佢入咗hku engine，我哋成班frd都勁開心，因為大家由小學相識，識咗差唔多十年，睇住佢捱得好辛苦，終於叫做有收穫。

我自己家景都唔多好，不過點都好過上面兩位朋友，鬥差嘅話我點都唔夠第二個朋友鬥，但係佢哋兩個都叻過我，有時諗起佢哋我都有啲慚愧。我贊成窮人唔應該生仔，亦都覺得喺香港呢個光怪陸離嘅地方窮人要向上流難過登天（我嗰兩個朋友係極罕見嘅例子），之但係我始終相信只要肯努力，總有機會望到曙光

用錢塞住佢地把口就算

冇家底個人醒就起步辛苦d
份人蠢加冇家底就緊係會失敗啦
呀豬呀狗都飛上枝頭當鳳凰咩

唔只家門不幸，仲不孝。真係小你老豆！
我又係咁，由細我就很喜歡音樂，但學琴考琴要用唔少錢，結果都係哂冷氣。
我自己去報演藝，考獎學金。 批左但比唔哂，我嘈到反抬都冇用，唔比就係唔比。
一句到尾就係錢，仲話叫我要腳踏實地。。。。

出黎做野往後個幾年，我長book通利一間琴房，個到我自閉o既時間可以比訓覺仲要長。
一般我會彈到手指關節痛到彈唔到我先會停。
算係一種自殘發洩o既減壓方式吧。

唔好一開始太大想頭要有幾成功，揾得返自己o既生活已經係好好，有左第一步先算。

如果真係有需要我可以幫你俾部份學費
當做善事

我讀u時租過
而家返左去
當時真係窮到hi hi
而家有錢儲到 一個月儲10k
搬返出去既話都儲到
不過儲少d姐
但我比以前怕死
會想儲錢for將來買樓
但住得唔開心就一定啦

thanks巴打！ 20幾年前的事了。
最後為了錢，為了生活，琴已再沒有練下去。
中間有些日子發傻走去做舞台工程，不過也是為了完夢吧。 而家希望o既就係退休後可以再玩返音樂已經很賺了

唔好介意， 呢個以下係我個人睇法only ,唔一定對的。

我想法係先掙取改變自己o既活存空間，再而改變人際同工作環境，加強自己實力去掙更多資源排第一。
planning一定要有，比如比幾長時間自己去試一個目標，唔得就轉o太。
我會把買樓例入為做生意投資o既其中一個考慮動作，而唔係成就。

可以o既話唔為買樓作為終點，咁樣會錯失好多其他更上一層樓o既機會。
現實o既遊戲規則都係上流社會套住樓奴去支持佢地繼續上流。
買樓冇罪，但思維上最好放遠些少。

笑死人，明明自己將個波推返俾父母窮，失敗就瀨落父母到
反唔反駁到讀唔到書一係懶一係廢?

我好似一直剩係講家事冇點講自己讀書方面有幾影響
我覺得窮人家庭出身嘅大學生最慘嘅係好難專注學業 因為要係咁返工
我依家有3份工 一份跟professor 返嘅intern 一份part time 同私補 一個星期入面得一日畀自己chur哂啲reading佢

利申:對自己學業都有返咁上下要求
想未來cgpa 3.5以上 但依家都只係3.3幾

做左人父母，先發現有錢人同窮人育兒手法方針完全唔同。

呢班父母本身中英普都好流利，佢哋既細路由細到大一人一語言咁學，好快跟父母學識中英普，全部都好流利。窮人細路英文到K3仲係學緊ABC This is a pen.

佢哋亦有較多資源去培養/ 搵出小朋友興趣，傳統學校唔岩，就揀IS。IS都唔岩，亦可以揀另類教育eg waldorf, montessori

佢哋亦會花好多時間去睇育兒書，搵唔同方法去教好小朋友。有D係高學歷媽媽做ftm全職培養小朋友，唔一定係催谷或無限興趣班，亦有一班小朋友讀IS既媽媽日日帶小朋友周圍見識同去玩

利申 屋村出身專業人士媽，觀察自家小朋友既同學父母係點教。

一句講晒 窮撚唔該唔好生

好多廢柴剩係識怨呢樣個樣 話自己資源點差無人脈無錢 屋企人點廢 又唔望下自己有幾多斤兩先

知唔知幾多公屋出身既人做到專業人士啊 你呢代唔改變 剩係識怨 你下一代都唔會有改變

仲下一代? 完全get唔到重點

咁我直白d啦 自己廢就唔好賴呢樣賴個樣啦 認左佢咪算囉

一個廢人只要有父幹都可以贏你一大截

鬼唔知啊 但一個廢人無父幹就更加廢 明未?

咁所以你如果做唔到父幹 生乜9下一代? 係呢一代完左個循環吧啦

你喺乜嘢圈子，就成為乜嘢人

完循環正解

完全係我人生寫照，所以家用呢~~~咪撚玩啦

有幾多個你先,你個圈內仲搵唔搵到幾個同你一樣出身嘅人？

你用意志成功走到出黎因為你付出左100%努力係勁嘅,但你身邊D成功人士只係覺是基本野lor,呢D野地日日都見到聽日,心態上黎講係佢地成功人士最睇唔起努力個D人啵

咁只可以怪自己父母輸在起跑線
之後自己又唔努力， 再輸多幾條起跑線

我相信外國情況都係一樣， 只係無追求咁多野

你付出99%奴力
有錢仔付出1%努力贏你

我唔是想怪曬落父母到,我今時今日咁樣多數都係自己造成嘅
只係唔爽D老母冇料扮撚曬三條係到教番我轉頭姐

同埋我唔知你情況係點,所以唔講你啦

講番我,我16歲就要做part time番學車費食飯,買書等等嘅雜費要自己出,屋企包我住同間唔中嘅晚餐（一星期3-4餐到）

16歲做到咩？侍應仔一個30蚊一個鐘,個時月入3000幾到,都儲到少少錢,然後到我學業上最忙番唔到工個陣我最撚記得佢講左句做咩唔番工？咁你食咩阿？大個仔自己靠自己啦,問佢借幾百蚊過埋個個月都屌撚左我幾個星期.

所以要我考順個老母？算撚把啦,你好聲好氣我都仲可以當你係朋友嘅,家用唔撚洗問我拎

我入U想借個grant都可以唔比文件我嘅家人收皮啦

Btw錯Focus唔好屌我自膠定

咁你想我點 怪自己出身廢 之後一路頹成世?

為左解決跨代貧窮，已經決定唔生下一代

利申，HKU ，女

廢事俾人老屈溝唔到女既loser

我自問都上唔到上流,都冇你咁堅強所以都唔會同同你比
講多句窮人生仔正一大仆街,害人害已

我都決定左

但樓主女 但溝唔到女?

利申 打工狗 月入就到3萬

女唔俾溝女？
咩年代啊？

使乜決定唔生呢咁

知唔知點解你要"係咁揾"intern?

傻閪先會以為真係人人平等

屋企唔理你，已經比搞鳩你的家庭好,有無見識過老豆爛滾，老母爛賭，日日家嘈屋閉，個個月開片報警？當你好生性咁考到大學，點知個老豆話大學生通街都係，讀咩鬼書，出來做野好過啦，grant loan都唔俾月結單你申請，到你返3份part time捱到個學位，老母話全靠佢栽培你，養你咁多年，家用起碼都人工一半啦

巴打多謝你既advice
你講得岩 生活得唔開心 我而家訓都訓唔到
咁仲點生活得好
最簡單interview你唔夠訓都無精神啦
真係影響你發展
慳到既租只係一時
會得不償失

但 作為一個fg
我都想儲左筆錢先走
6 位數吧 唔set得多
儲夠就走

Ching 記律部隊？

唔知邊個先係傻閪呢

Lm 好想sd俾我老竇老母睇

無錢都可以識教
我屋企都唔算好有米，一樣我開口嘅都會盡量俾我，最緊要老母幾正面同堅強，唔多唔少有影響 感恩我現況都良好，家用隨意，有時仲會問我夠唔夠洗 老豆老母我愛你

Some great people with great points.

小弟都係來自屋邨的乞兒仔 。
細個無心機讀書, 入左間 Band 3 學校, 完全無補習, 結果會考分數得個位數 。
唔去 repeat, 走去夜校讀預科, 讀讀下有啲興趣,
可惜家境貧困無錢補習, 惟有日頭做待應 ($15/hr) /救生員 ($25/hr) 賺補習錢, 夜晚讀書 。
結果 AL 都係考到一 pat 屎 (廢青英文廢, UE Oral 唔及格 ), 惟有走去讀 IVE (好彩啱啱好達到最低入學要求, 否則真係要 repeat)。

之後讀 IVE 發奮, 負碌入到大學, 雖然係入乞食科, 但自己好有興趣。
身邊啲大學同學都幾有錢, 好多都有去歐洲 exchange, 但自己係窮L, 太貴無報到。
大學雖然 1st hon 畢業, 但小弟係毒 L 無人請, 為了盡快還學債, 結果走去做 $8K 文員 。見到之前 IVE 啲同學個個揾得多過自己, 真係會心理唔平衡

之後好彩正苦收留我, 宜家揾 $61K, 早排努力儲錢完成買樓結婚 。
小弟唔望升職, 因為身邊啲同事好優秀, 個個名校畢業, 英文又寫得又講得, 真係唔夠佢地黎。
宜家目標等屋企攞間公屋去抽居屋, 到時幫手供居屋, 讓父母細佬脫離公屋行列 。
自己再努力儲錢買股票, 早日達成財務目由就知足了 。

我呢d小康好老實講 自愧不如 由細到大 有基本洗費 學過琴但自己放棄 高中補好多習但14321 不嬲都覺得自己廢 今年25先叫準備出社會

家用你應該比人頭費 $20x2x30

你拎自己角度/經歷黎同normal distribution 黎比？

睇番近年stat Kong u公屋學生占幾多成可以令你講既野更有說服力

Btw 同意你句上進

一係佢地未出黎做野，一係就未見識過名校/ IS d有錢仔係點生活。

係好慘既 但至少童年都幾開心
調返轉頭
以前日日都大把野學 音樂體育
屋企搵埋個老師日日係度同你up英文補乜乜77
放假都無自己時間
其實都無左個童年
大個都會好受影響
覺得自己咩唔夠人好
無自信出到黎都係收皮

出左黎見識就自然會知
你自己諗下呢度active user 既age group 係點就知
由佢地啦

或者咁講
窮人付出比有錢人更多先得
起碼人地有資源d

雖然我都無怨父母窮，我父母都盡力比最好既教育我地。但窮人父母既思維同有錢人父母係唔同。小朋友可以生長係有父母愛錫同家境唔錯既家庭，真係一種福氣。投胎都係一種技巧。

特別呢個世代，我小朋友學校好多富二代/ 中產二代父母....佢哋小朋友一出世就跟父母學native english，我地兩公婆只能教個仔chinglish.....

有錢父母唔一定係迫小朋友瘋狂補習，反而有錢有得揀。有D人覺得香港教育太chur，已經plan緊送返小朋友去外國讀書或者入IS.....

你錯啦 窮幾多代係上代留落黎 上代環境工程做得好 咁就冇問題

學琴冇用

你自己冇撚用姐
我band 3中中 三大 fg都廿幾k

頂，睇你篇文你都話父母細個有叫你好好讀書，係佢地唔識教丫嘛，但你就賴哂佢地度。

唔知佢地有冇照顧你日常起居，買餸煮飯，洗衫執屋啦，可能呢d 係應份，唔值得respect la。

不過強制比定額家用係有d 惡啃，最好知佢地run 頭家邊part 用幾錢。

同你一樣

個個成日講學樂器學樂器
梗係因為唔知學落有幾辛苦同刻苦😓
肯比錢你學 你都未必學得成啦學學學
更何況仲可能要學啲自己無興趣的樂器
又要讀書
好辛苦架

同意
因為前排新聞大把有錢唔識教/唔教

老豆老母錫你就夠了

完全係
我去人地婚禮話新娘笑得好開心
我媽好有興趣咁問：
個新郎好有錢架？

我都係廿蚊
好彩既十年前D物價冇咁貴
有時慳錢就一兜魚蛋或者燒賣算數